<?xml version="1.0" ?>
<benchmark>
  <entries>
    <entry category="Astronaut" eid="Id1" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Bean | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | timeInSpace | &quot;100305.0&quot;^^&lt;http://dbpedia.org/datatype/minute&gt;</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | selection | 1963</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Bean | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | timeInSpace | &quot;100305.0&quot;(minutes)</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | selectedByNasa | 1963</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">United States test pilot Alan Bean was born in Wheeler, Texas. In 1955, he graduated from UT Austin with a B.S. Chosen by NASA in 1963, he managed a total space time of 100305.0 minutes.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Bean is originally from Wheeler, Texas, U.S. and graduated from UT Austin 1955 with a Bachelor of Science degree. Alan Bean joined NASA in 1963 as a test pilot and spent 100305 minutes in space.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Il pilota collaudatore statunitense Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas. Nel 1955 si è laureato alla UT di Austin con un diploma di laurea. Scelto dalla NASA nel 1963, è riuscito a percorrere un tempo totale nello spazio di 100305,0 minuti.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Bean è originario di Wheeler, Texas, Stati Uniti, e si è laureato alla UT Austin nel 1955. Alan Bean è entrato a far parte della NASA nel 1963 come pilota collaudatore e ha trascorso 100305 minuti nello spazio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota collaudatore statunitense Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas. Nel 1955 si è laureato alla UT di Austin con un diploma di laurea. Scelto dalla NASA nel 1963, è riuscito a percorrere un tempo totale nello spazio di 100305,0 minuti.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="True">Alan Bean è originario di Wheeler, Texas, Stati Uniti, e si è laureato all'Università di Austin nel 1955. Alan Bean è entrato a far parte della NASA nel 1963 come pilota collaudatore e ha trascorso 100305 minuti nello spazio.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id2" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Bean | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Bean | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Bean was born in Wheeler, Texas, the United States. He was a member of Apollo 12 and also served as a test pilot. He graduated from UT Austin 1955 with a B.S. and is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Bean was originally from Wheeler, Texas, USA, and graduated from UT Austin in 1955 with a B.S. He went on to work as a test pilot and became a crew member of the Apollo 12 mission before he retired .</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas, negli Stati Uniti. Ha fatto parte dell'Apollo 12 ed è stato anche pilota collaudatore. Si è laureato alla UT Austin nel 1955 e ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Bean è originario di Wheeler, Texas, USA, e si è laureato alla UT Austin nel 1955. Ha poi lavorato come pilota collaudatore ed è diventato membro dell'equipaggio della missione Apollo 12 prima di ritirarsi.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="True">Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas, negli Stati Uniti. Ha fatto parte dell'Apollo 12 ed è stato anche pilota collaudatore. Si è laureato all'Università di Austin nel 1955 e ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="True">Alan Bean è originario di Wheeler, Texas, USA, e si è laureato all'Università di Austin nel 1955. Ha poi lavorato come pilota collaudatore ed è diventato membro dell'equipaggio della missione Apollo 12 prima di ritirarsi.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id3" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Bean | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | timeInSpace | &quot;100305.0&quot;^^&lt;http://dbpedia.org/datatype/minute&gt;</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Bean | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | timeInSpace | &quot;100305.0&quot;(minutes)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American test pilot Alan Bean was born in Wheeler, Texas. He graduated from UT Austin with a B.S. in 1955. He served as a crew member of Apollo 12 and spent a total of 100305 minutes in space.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">American Alan Bean was born in Wheeler, Texas. He performs as a test pilot, graduated from UT Austin in 1955 with a B.S. was a part of the crew of Apollo 12 and his time in space was 100305.0 minutes.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Alan Bean is originally from Wheeler in Texas, US and graduated from UT Austin in 1955 with a B.S. He then went on to become a test pilot and became a member of the Apollo 12 crew where he spent 100305.0 minutes in space.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Il pilota collaudatore americano Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas. Si è laureato alla UT Austin nel 1955. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 12 e ha trascorso un totale di 100305 minuti nello spazio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">L'americano Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas. Ha lavorato come pilota collaudatore, si è laureato alla UT Austin nel 1955 e ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 12. La sua permanenza nello spazio è stata di 100305,0 minuti.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Alan Bean è originario di Wheeler, in Texas, Stati Uniti, e si è laureato alla UT Austin nel 1955. In seguito è diventato pilota collaudatore e membro dell'equipaggio dell'Apollo 12, dove ha trascorso 100305,0 minuti nello spazio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="True">Il pilota collaudatore americano Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas. Si è laureato all'Università di Austin nel 1955. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 12 e ha trascorso un totale di 100305 minuti nello spazio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="True">L'americano Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas. Ha lavorato come pilota collaudatore, si è laureato all'Università di Austin nel 1955 e ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 12. La sua permanenza nello spazio è stata di 100305,0 minuti.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="True">Alan Bean è originario di Wheeler, in Texas, Stati Uniti, e si è laureato all'Università di Austin nel 1955. In seguito è diventato pilota collaudatore e membro dell'equipaggio dell'Apollo 12, dove ha trascorso 100305,0 minuti nello spazio.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id4" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Bean | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | selection | 1963</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Bean | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | selectedByNasa | 1963</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Bean was an American born in Wheeler Texas. He graduated from UT with a BSc in 1955 and was hired by NASA in 1963. He served as a test pilot and was a part of the crew of Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Bean (born in Wheeler, Texas) was an American test pilot selected by NASA to be part of the Apollo 12 crew in 1963. His Alma Mater is UT Austin, where he received as B.S. in 1955.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Alan Bean was an American test pilot who was born in Wheeler, Texas. He received a Bachelor of Science degree at the University of Texas at Austin in 1955. In 1963, he was hired by NASA to be part of their Apollo 12 crew.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Bean era un americano nato a Wheeler, in Texas. Si è laureato alla UT nel 1955 ed è stato assunto dalla NASA nel 1963. Ha prestato servizio come pilota collaudatore e ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Bean (nato a Wheeler, Texas) è stato un pilota collaudatore americano selezionato dalla NASA per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 12 nel 1963. La sua Alma Mater è la UT Austin, dove si è laureato nel 1955.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Alan Bean è stato un pilota collaudatore americano nato a Wheeler, in Texas. Ha conseguito una laurea in scienze presso l'Università del Texas ad Austin nel 1955. Nel 1963 è stato assunto dalla NASA per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean era un americano nato a Wheeler, in Texas. Si è laureato alla UT nel 1955 ed è stato assunto dalla NASA nel 1963. Ha prestato servizio come pilota collaudatore e ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="True">Alan Bean (nato a Wheeler, Texas) è stato un pilota collaudatore americano selezionato dalla NASA per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 12 nel 1963. La sua Alma Mater è l'Università Austin, dove si è laureato nel 1955.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean è stato un pilota collaudatore americano nato a Wheeler, in Texas. Ha conseguito una laurea in scienze presso l'Università del Texas ad Austin nel 1955. Nel 1963 è stato assunto dalla NASA per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 12.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id5" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Bean | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthDate | &quot;1932-03-15&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | timeInSpace | &quot;100305.0&quot;^^&lt;http://dbpedia.org/datatype/minute&gt;</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Bean | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthDate | &quot;1932-03-15&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | timeInSpace | &quot;100305.0&quot;(minutes)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">US national Alan Bean was born in Wheeler Texas on March 15th 1932. After being awarded a Bachelor of Science degree at the University of Texas, Austin in 1955, he became a test pilot for NASA and enjoyed 100305.0 minutes in space.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Bean, cittadino statunitense, è nato a Wheeler, in Texas, il 15 marzo 1932. Dopo aver conseguito una laurea presso l'Università del Texas, Austin, nel 1955, è diventato pilota collaudatore della NASA e ha trascorso 100305,0 minuti nello spazio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean, cittadino statunitense, è nato a Wheeler, in Texas, il 15 marzo 1932. Dopo aver conseguito una laurea presso l'Università del Texas, Austin, nel 1955, è diventato pilota collaudatore della NASA e ha trascorso 100305,0 minuti nello spazio.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id6" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Bean | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthDate | &quot;1932-03-15&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | selection | 1963</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Bean | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthDate | &quot;1932-03-15&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Bean was born in Wheeler, Texas on march 15, 1932, and is American. He was a test pilot and worked for NASA in 1963. He is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Bean is an American born in Wheeler, Texas in 1932. He was selected by NASA in 1963 and performed as a test pilot. He is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas, il 15 marzo 1932 ed è americano. È stato un pilota collaudatore e ha lavorato per la NASA nel 1963. Ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Bean è un americano nato a Wheeler, in Texas, nel 1932. È stato selezionato dalla NASA nel 1963 e ha lavorato come pilota collaudatore. Ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas, il 15 marzo 1932 ed è americano. È stato un pilota collaudatore e ha lavorato per la NASA nel 1963. Ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean è un americano nato a Wheeler, in Texas, nel 1932. È stato selezionato dalla NASA nel 1963 e ha lavorato come pilota collaudatore. Ora è in pensione.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id7" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Bean | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthDate | &quot;1932-03-15&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | selection | 1963</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Bean | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthDate | &quot;1932-03-15&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | selectedByNasa | 1963</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American test pilot Alan Bean was born on March 15, 1932, in Wheeler, Texas. He joined NASA in 1963, and served as a crew member on Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Bean was an American who was born in Wheeler, Texas on the 15th March 1932. He was a test pilot, who was selected by NASA in 1963. He became a member of the Apollo 12 crew.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">American Alan Bean was chosen by NASA in 1963 to be part of the Apollo 12 mission. He was a test pilot who was born on March 12th, 1932 in Wheeler, Texas.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Il pilota collaudatore americano Alan Bean è nato il 15 marzo 1932 a Wheeler, in Texas. Entrato a far parte della NASA nel 1963, ha prestato servizio come membro dell'equipaggio dell'Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Bean era un americano nato a Wheeler, in Texas, il 15 marzo 1932. Era un pilota collaudatore, selezionato dalla NASA nel 1963. Divenne membro dell'equipaggio dell'Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">L'americano Alan Bean fu scelto dalla NASA nel 1963 per far parte della missione Apollo 12. Era un pilota collaudatore nato il 12 marzo 1932 a Wheeler in Texas. Era un pilota collaudatore nato il 12 marzo 1932 a Wheeler, in Texas.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota collaudatore americano Alan Bean è nato il 15 marzo 1932 a Wheeler, in Texas. Entrato a far parte della NASA nel 1963, ha prestato servizio come membro dell'equipaggio dell'Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean era un americano nato a Wheeler, in Texas, il 15 marzo 1932. Era un pilota collaudatore, selezionato dalla NASA nel 1963. Divenne membro dell'equipaggio dell'Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Alan Bean fu scelto dalla NASA nel 1963 per far parte della missione Apollo 12. Era un pilota collaudatore nato il 12 marzo 1932 a Wheeler in Texas. Era un pilota collaudatore nato il 12 marzo 1932 a Wheeler, in Texas.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id8" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Bean | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | timeInSpace | &quot;100305.0&quot;^^&lt;http://dbpedia.org/datatype/minute&gt;</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Bean | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | timeInSpace | &quot;100305.0&quot;(minutes)</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">United States national Alan Bean was born in Wheeler, Texas. Now retired, he performed as a test pilot and was a crew member aboard Apollo 12. His total space time is 100305 minutes.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Bean is an American test pilot who was born in Wheeler, Texas. He was part of the Apollo 12 crew and spent 100305 minutes in space. He is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Bean, cittadino statunitense, è nato a Wheeler, in Texas. Ora in pensione, ha svolto l'attività di pilota collaudatore ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 12. La sua permanenza totale nello spazio è di 100305 minuti.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Bean è un pilota collaudatore americano nato a Wheeler, in Texas. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 12 e ha trascorso 100305 minuti nello spazio. Ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean, cittadino statunitense, è nato a Wheeler, in Texas. Ora in pensione, ha svolto l'attività di pilota collaudatore ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 12. La sua permanenza totale nello spazio è di 100305 minuti.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean è un pilota collaudatore americano nato a Wheeler, in Texas. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 12 e ha trascorso 100305 minuti nello spazio. Ora è in pensione.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id9" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Bean | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | selection | 1963</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Bean | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Bean was a United States test pilot and member of Apollo 12. He was born in Wheeler, Texas. He was selected by NASA in 1963 and is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">American Alan Bean is originally from Wheeler in Texas and went on to become a test pilot. He joined NASA in 1963 and became a member of Apollo 12 before he retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Bean è stato un pilota collaudatore statunitense e membro dell'Apollo 12. È nato a Wheeler, in Texas. È stato selezionato dalla NASA nel 1963 e ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">L'americano Alan Bean è originario di Wheeler, in Texas, ed è diventato un pilota collaudatore. Si è unito alla NASA nel 1963 e ha fatto parte dell'Apollo 12 prima di ritirarsi.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean è stato un pilota collaudatore statunitense e membro dell'Apollo 12. È nato a Wheeler, in Texas. È stato selezionato dalla NASA nel 1963 e ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Alan Bean è originario di Wheeler, in Texas, ed è diventato un pilota collaudatore. Si è unito alla NASA nel 1963 e ha fatto parte dell'Apollo 12 prima di ritirarsi.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id10" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthDate | &quot;1932-03-15&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | timeInSpace | &quot;100305.0&quot;^^&lt;http://dbpedia.org/datatype/minute&gt;</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthDate | &quot;1932-03-15&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | timeInSpace | &quot;100305.0&quot;(minutes)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Test pilot Alan Bean was part of the Apollo 12 mission and spent 100305.0 minutes in space. Bean was born in Wheeler, Texas on March 15th, 1932 and in 1955 graduated from the University of Texas in Austin with a Bachelor of Science degree.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Bean was born in Wheeler Texas in 1932 and graduated from UT Austin in 1955 with a B.S. He was a test pilot and a crew member of Apollo 12 and spent 100305 minutes in space.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Il pilota collaudatore Alan Bean ha fatto parte della missione Apollo 12 e ha trascorso 100305,0 minuti nello spazio. Bean è nato a Wheeler, in Texas, il 15 marzo 1932 e nel 1955 si è laureato in scienze presso l'Università del Texas ad Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Bean è nato a Wheeler in Texas nel 1932 e si è laureato alla UT Austin nel 1955. È stato pilota collaudatore e membro dell'equipaggio dell'Apollo 12 e ha trascorso 100305 minuti nello spazio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota collaudatore Alan Bean ha fatto parte della missione Apollo 12 e ha trascorso 100305,0 minuti nello spazio. Bean è nato a Wheeler, in Texas, il 15 marzo 1932 e nel 1955 si è laureato in scienze presso l'Università del Texas ad Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="True">Alan Bean è nato a Wheeler in Texas nel 1932 e si è laureato all'Università di Austin nel 1955. È stato pilota collaudatore e membro dell'equipaggio dell'Apollo 12 e ha trascorso 100305 minuti nello spazio.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id11" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Apollo_12 | operator | NASA</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Apollo_12 | operator | NASA</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Bean was born in Wheeler Texas and is from the United States. He earned a BSc from the University of Texas at Austin in 1955. He was a test pilot and a member of Apollo 12, which is operated by NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Bean was an American, born in Wheeler Texas. He graduated from UT Austin in 1955 with a Bachelor of Science and became a test pilot. He was a crew member aboard Apollo 12, operated by NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Alan Bean, an American was born in Wheeler Texas and graduated from UT Austin in 1955 with a BSc. He was a test pilot and a crew member on NASA's Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Bean è nato a Wheeler Texas ed è statunitense. Ha conseguito una laurea presso l'Università del Texas ad Austin nel 1955. È stato pilota collaudatore e membro dell'Apollo 12, gestito dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Bean era un americano, nato a Wheeler, in Texas. Si è laureato alla UT Austin nel 1955 con un Bachelor of Science ed è diventato un pilota collaudatore. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 12, gestito dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Alan Bean, americano, è nato a Wheeler in Texas e si è laureato alla UT Austin nel 1955. È stato pilota collaudatore e membro dell'equipaggio dell'Apollo 12 della NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean è nato a Wheeler Texas ed è statunitense. Ha conseguito una laurea presso l'Università del Texas ad Austin nel 1955. È stato pilota collaudatore e membro dell'Apollo 12, gestito dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="True">Alan Bean era un americano, nato a Wheeler, in Texas. Si è laureato all'Università di Austin nel 1955 con un Bachelor of Science ed è diventato un pilota collaudatore. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 12, gestito dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="True">Alan Bean, americano, è nato a Wheeler in Texas e si è laureato all'Università di Austin nel 1955. È stato pilota collaudatore e membro dell'equipaggio dell'Apollo 12 della NASA.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id12" shape="(X (X) (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Apollo_12 | operator | NASA</otriple>
        <otriple>Apollo_12 | crew1Up | David_Scott</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | selection | 1963</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Apollo_12 | operator | NASA</mtriple>
        <mtriple>Apollo_12 | commander | David_Scott</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Bean was born in Wheeler, Texas. He graduated from UT Austin with a BS in 1955 and was chosen by NASA in 1963. He was on the crew of Apollo 12, operated by NASA and commanded by David Scott.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan bean was born in Wheeler, Texas. After graduation from UT Austin in 1955 with a B.S., he was chosen by NASA in 1963 to serve as a crew member of the Apollo 12, commanded by David Scott.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Alan Bean was born in Wheeler, Texas and graduated from UT Austin in 1955 with a Bachelor of Science degree. In 1963, Bean was selected by NASA to be part of their Apollo 12 crew commanded by David Scott.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas. Si è laureato alla UT Austin nel 1955 ed è stato scelto dalla NASA nel 1963. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 12, gestito dalla NASA e comandato da David Scott.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas. Dopo essersi laureato alla UT Austin nel 1955, nel 1963 è stato scelto dalla NASA come membro dell'equipaggio dell'Apollo 12, comandato da David Scott.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas, e si è laureato alla UT Austin nel 1955. Nel 1963, Bean è stato selezionato dalla NASA per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 12 comandato da David Scott.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="True">Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas. Si è laureato all'Università di Austin nel 1955 ed è stato scelto dalla NASA nel 1963. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 12, gestito dalla NASA e comandato da David Scott.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="True">Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas. Dopo essersi laureato all'Università di Austin nel 1955, nel 1963 è stato scelto dalla NASA come membro dell'equipaggio dell'Apollo 12, comandato da David Scott.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="True">Alan Bean è nato a Wheeler, in Texas, e si è laureato all'Università di Austin nel 1955. Nel 1963, Bean è stato selezionato dalla NASA per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 12 comandato da David Scott.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id13" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | dateOfRet | &quot;1974-08-01&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | awards | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | dateOfRetirement | &quot;1974-08-01&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | award | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire on 18th November 1923, graduated from NWC with an M.A. in 1957, retired on 1st August 1974 and died in California. He was awarded the Distinguished Service Medal by The United States Navy.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire on Nov 18, 1923, retired on August 1st, 1974 and died in California. He was graduated from NWC in 1957 with an M.A. and was awarded the Distinguished Service Medal by The United States Navy.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Alan Shepard (born on Nov 18, 1923 in New Hampshire) graduated from NWC, M.A. in 1957 and been awarded the Distinguished Service Medal by the United States Navy. He retired 1st of August 1974 and has died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923, si è laureato al NWC con un master nel 1957, è andato in pensione il 1° agosto 1974 ed è morto in California. È stato insignito della Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923, è andato in pensione il 1° agosto 1974 ed è morto in California. Si è laureato al NWC nel 1957 con un master e ha ricevuto la Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Alan Shepard (nato il 18 novembre 1923 nel New Hampshire) si è laureato al NWC, M.A. nel 1957 e ha ricevuto la Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti. Si è ritirato il 1° agosto 1974 ed è morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923, si è laureato al NWC con un master nel 1957, è andato in pensione il 1° agosto 1974 ed è morto in California. È stato insignito della Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923, è andato in pensione il 1° agosto 1974 ed è morto in California. Si è laureato al NWC nel 1957 con un master e ha ricevuto la Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard (nato il 18 novembre 1923 nel New Hampshire) si è laureato al NWC, M.A. nel 1957 e ha ricevuto la Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti. Si è ritirato il 1° agosto 1974 ed è morto in California.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id14" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathDate | &quot;1998-07-21&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | awards | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathDate | &quot;1998-07-21&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | award | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard is an American who was born in New Hampshire. He graduated from NWC with an M.A. in 1957 and was awarded the Distinguished Service Medal by the United States Navy. On the 21st of July, 1998 he passed away in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Shepard is an American who graduated from NWC, M.A. in 1957. He was awarded the United States Navy Distinguished Service Medal. He was born in New Hampshire and died in California on 1998-07-21.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard è un americano nato nel New Hampshire. Si è laureato alla NWC con un master nel 1957 e ha ricevuto la Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti. Il 21 luglio 1998 si è spento in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Shepard è un americano che si è laureato al NWC, M.A. nel 1957. È stato insignito della United States Navy Distinguished Service Medal. È nato nel New Hampshire ed è morto in California il 1998-07-21.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è un americano nato nel New Hampshire. Si è laureato alla NWC con un master nel 1957 e ha ricevuto la Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti. Il 21 luglio 1998 si è spento in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è un americano che si è laureato al NWC, M.A. nel 1957. È stato insignito della United States Navy Distinguished Service Medal. È nato nel New Hampshire ed è morto in California il 1998-07-21.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id15" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | selection | 1959</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathDate | &quot;1998-07-21&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;^^xsd:date</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | selectedByNasa | 1959</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathDate | &quot;1998-07-21&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard was born on November 18, 1923, in New Hampshire, and died on July 21, 1998, in California. He graduated in 1957 with an M.A. from NWC, and joined NASA in 1959.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Shepard was born 1923-11-18 in New Hampshire. He died on 1998-07-21 in California. He graduated from NWC in 1957 with M.A. and was chosen by NASA in 1959.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Alan Shepard (born on 1923-11-18 in New Hampshire) went to school at NWC and graduated with an MA in 1957 and two years after in 1959 he was selected from NASA. Alan died on the 21st of July, 1998 in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard è nato il 18 novembre 1923 nel New Hampshire ed è morto il 21 luglio 1998 in California. Si è laureato nel 1957 con un master al NWC ed è entrato a far parte della NASA nel 1959.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Shepard è nato il 1923-11-18 nel New Hampshire. È morto il 1998-07-21 in California. Si è laureato al NWC nel 1957 con un master e nel 1959 è stato scelto dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Alan Shepard (nato il 1923-11-18 nel New Hampshire) ha frequentato la scuola NWC e si è laureato con un master nel 1957 e due anni dopo, nel 1959, è stato selezionato dalla NASA. Alan è morto il 21 luglio 1998 in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato il 18 novembre 1923 nel New Hampshire ed è morto il 21 luglio 1998 in California. Si è laureato nel 1957 con un master al NWC ed è entrato a far parte della NASA nel 1959.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato il 1923-11-18 nel New Hampshire. È morto il 1998-07-21 in California. Si è laureato al NWC nel 1957 con un master e nel 1959 è stato scelto dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard (nato il 1923-11-18 nel New Hampshire) ha frequentato la scuola NWC e si è laureato con un master nel 1957 e due anni dopo, nel 1959, è stato selezionato dalla NASA. Alan è morto il 21 luglio 1998 in California.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id16" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;^^xsd:date</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American Alan Shepard was a test pilot who was born in New Hampshire on November 18th, 1923. and died in California. In 1957 he graduated from NWC with an MA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Shepard (American nationality) was born on the 18th November 1923 in New Hampshire. He graduated from NWC in 1957 with a MA. He was a test pilot and died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire, US on 18th November 1923. He graduated with an M.A. in 1957 from NWC and went on to become a test pilot. Alan Shepard died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'americano Alan Shepard è stato un pilota collaudatore nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923 e morto in California. Nel 1957 si è laureato al NWC con un master.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Shepard (nazionalità americana) è nato il 18 novembre 1923 nel New Hampshire. Si è laureato al NWC nel 1957 con un master. Era un pilota collaudatore ed è morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire, negli Stati Uniti, il 18 novembre 1923. Si è laureato con un master nel 1957 al NWC ed è diventato un pilota collaudatore. Alan Shepard è morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Alan Shepard è stato un pilota collaudatore nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923 e morto in California. Nel 1957 si è laureato al NWC con un master.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard (nazionalità americana) è nato il 18 novembre 1923 nel New Hampshire. Si è laureato al NWC nel 1957 con un master. Era un pilota collaudatore ed è morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire, negli Stati Uniti, il 18 novembre 1923. Si è laureato con un master nel 1957 al NWC ed è diventato un pilota collaudatore. Alan Shepard è morto in California.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id17" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | awards | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | award | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire and died in California. He went to school at NWC and graduated with an MA in 1957, served as a Test pilot and was a crew member of the Apollo 14, which was operated by NASA. The United States Navy awarded the Distinguished Service Medal to Alan Shepard, which ranks higher than Department of Commerce Gold Medal.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Test pilot Alan Shepard was born in New Hampshire, graduated from NWC with an M.A. in 1957 and died in California. He was awarded the Distinguished Service Medal from the U.S. Navy and this is a medal that is higher than the Department of Commerce Gold Medal.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. Ha frequentato la NWC e si è laureato con un master nel 1957, ha prestato servizio come pilota collaudatore ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, gestito dalla NASA. La Marina degli Stati Uniti ha conferito ad Alan Shepard la Distinguished Service Medal, di grado superiore alla Medaglia d'Oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Il pilota collaudatore Alan Shepard è nato nel New Hampshire, si è laureato al NWC con un master nel 1957 ed è morto in California. È stato insignito della Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti, una medaglia superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. Ha frequentato la NWC e si è laureato con un master nel 1957, ha prestato servizio come pilota collaudatore ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, gestito dalla NASA. La Marina degli Stati Uniti ha conferito ad Alan Shepard la Distinguished Service Medal, di grado superiore alla Medaglia d'Oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota collaudatore Alan Shepard è nato nel New Hampshire, si è laureato al NWC con un master nel 1957 ed è morto in California. È stato insignito della Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti, una medaglia superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id18" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
        <otriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | awards | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
        <mtriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | award | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard (born in New Hampshire) graduated from NWC, M.A. in 1957. He was awarded the Distinguished service Medal from the Navy which is higher than the department of commerce gold medal. He died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard (nato nel New Hampshire) si è laureato al NWC, M.A. nel 1957. È stato insignito della Distinguished service Medal della Marina, più alta della medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. È morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard (nato nel New Hampshire) si è laureato al NWC, M.A. nel 1957. È stato insignito della Distinguished service Medal della Marina, più alta della medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. È morto in California.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id19" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | dateOfRet | &quot;1974-08-01&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | nationality | United_States</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | dateOfRetirement | &quot;1974-08-01&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | nationality | United_States</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard born in New Hampshire, United States, graduated from NWC in 1957 with an M.A. He served as a crew member on Apollo 14 and retired on 01/08/1974. Shepard died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">American Alan Shepard was born in New Hampshire and died in California. He graduated from NWC with an M.A. in 1957, was on the crew for Apollo 14 and retired on 1974-08-01.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Alan Shepard who is originally from New Hampshire (USA) graduated with an MA from NWC in 1957. He then went on to become a member of Apollo 14's crew before retiring on the 1st of August, 1974. Alan Shepard died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard, nato nel New Hampshire, Stati Uniti, si è laureato al NWC nel 1957 con un master. Ha servito come membro dell'equipaggio dell'Apollo 14 e si è ritirato il 1° agosto 1974. Shepard è morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">L'americano Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. Si è laureato al NWC con un master nel 1957, ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 14 ed è andato in pensione il 1974-08-01.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Alan Shepard, originario del New Hampshire (USA), si è laureato con un master al NWC nel 1957. Ha poi fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 14 prima di ritirarsi il 1° agosto 1974. Alan Shepard è morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard, nato nel New Hampshire, Stati Uniti, si è laureato al NWC nel 1957 con un master. Ha servito come membro dell'equipaggio dell'Apollo 14 e si è ritirato il 1° agosto 1974. Shepard è morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. Si è laureato al NWC con un master nel 1957, ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 14 ed è andato in pensione il 1974-08-01.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard, originario del New Hampshire (USA), si è laureato con un master al NWC nel 1957. Ha poi fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 14 prima di ritirarsi il 1° agosto 1974. Alan Shepard è morto in California.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id20" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;^^xsd:date</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard was born on November 18th, 1923 in New Hampshire. He went to school at NWC and graduated with a MA in 1957. He served as a test pilot and was a crew member of Apollo 14. He died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Test pilot Alan Shepard was born in New Hampshire on November 18th 1923. He graduated in 1957 with an MA from NWC and later went on to become a crew member for the Apollo 14 mission. Alan Shepard later died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard è nato il 18 novembre 1923 nel New Hampshire. Ha frequentato la NWC e si è laureato con un master nel 1957. Ha prestato servizio come pilota collaudatore ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 14. È morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Il pilota collaudatore Alan Shepard è nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923. Si è laureato nel 1957 con un master presso l'NWC e in seguito è diventato membro dell'equipaggio della missione Apollo 14. Alan Shepard è poi morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato il 18 novembre 1923 nel New Hampshire. Ha frequentato la NWC e si è laureato con un master nel 1957. Ha prestato servizio come pilota collaudatore ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 14. È morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota collaudatore Alan Shepard è nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923. Si è laureato nel 1957 con un master presso l'NWC e in seguito è diventato membro dell'equipaggio della missione Apollo 14. Alan Shepard è poi morto in California.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id21" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Apollo_14 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Apollo_14 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire and died in California. He went school at NWC and graduated with an MA in 1957, was a test pilot and was a crew member aboard Apollo 14 which was operated by NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire and died in California. He graduated from NWC, M.A. in 1957, was a test pilot and crew member of the Apollo 14, which was operated by NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Alan Shepard (born in New Hampshire) graduated from NWC with an M.A. in 1957. Alan was a crew member of the NASA-operated Apollo 14 where he served as a test pilot. Alan died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. Ha frequentato la NWC e si è laureato con un master nel 1957, è stato pilota collaudatore e membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, gestito dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. Laureatosi al NWC, M.A. nel 1957, è stato pilota collaudatore e membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, gestito dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Alan Shepard (nato nel New Hampshire) si è laureato al NWC con un master nel 1957. Alan è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, operato dalla NASA, dove ha prestato servizio come pilota collaudatore. Alan è morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. Ha frequentato la NWC e si è laureato con un master nel 1957, è stato pilota collaudatore e membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, gestito dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. Laureatosi al NWC, M.A. nel 1957, è stato pilota collaudatore e membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, gestito dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard (nato nel New Hampshire) si è laureato al NWC con un master nel 1957. Alan è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, operato dalla NASA, dove ha prestato servizio come pilota collaudatore. Alan è morto in California.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id22" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</otriple>
        <otriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | dateOfRet | &quot;1974-08-01&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | awards | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</mtriple>
        <mtriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | dateOfRetirement | &quot;1974-08-01&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | award | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Apollo 14 crew member Alan Shepard was awarded the Distinguished Service Medal by the U.S. Navy, an award that ranks higher than the Department of Commerce Gold Medal. Shepard was born in New Hampshire, graduated from N.W.C. with an M.A. in 1957 and in 1974 on August 1st, he retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire. He graduated from NWC, M.A. in 1957, was a member of the Apollo 14 crew and retired on 1st August 1974. He was awarded the Distinguished Service Medal by the United States Navy, which is higher than the Department of Commerce Gold Medal.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Alan Shepard who is originally from New Hampshire graduated with an M.A. from NWC in 1957. He then went on to become a member of the Apollo 14 mission and earned a distinguished service medal from the United States Navy, which ranks higher than the Department of Commerce Gold Medal. Alan Shepard retired in 1974.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard, membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, è stato insignito della Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti, un riconoscimento superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. Shepard è nato nel New Hampshire, si è laureato alla N.W.C. con un master nel 1957 e nel 1974, il 1° agosto, è andato in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire. Si è laureato al NWC, M.A. nel 1957, ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 14 e si è ritirato il 1° agosto 1974. È stato insignito della Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti, più alta della Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Alan Shepard, originario del New Hampshire, si è laureato con un master al NWC nel 1957. In seguito ha partecipato alla missione Apollo 14 e si è guadagnato una medaglia di servizio della Marina degli Stati Uniti, più alta della medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. Alan Shepard è andato in pensione nel 1974.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard, membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, è stato insignito della Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti, un riconoscimento superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. Shepard è nato nel New Hampshire, si è laureato alla N.W.C. con un master nel 1957 e nel 1974, il 1° agosto, è andato in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire. Si è laureato al NWC, M.A. nel 1957, ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 14 e si è ritirato il 1° agosto 1974. È stato insignito della Distinguished Service Medal dalla Marina degli Stati Uniti, più alta della Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard, originario del New Hampshire, si è laureato con un master al NWC nel 1957. In seguito ha partecipato alla missione Apollo 14 e si è guadagnato una medaglia di servizio della Marina degli Stati Uniti, più alta della medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. Alan Shepard è andato in pensione nel 1974.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id23" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</otriple>
        <otriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | awards | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</mtriple>
        <mtriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | award | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Apollo 14 crew member Alan Shepard was born in New Hampshire and died in California. He graduated with an M.A. from NWC in 1957. The United States Navy awarded Shepard the Distinguished Service Medal. The precedence of the Navy's Distinguished Service Medal is above that of the Department of Commerce Gold Medal.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire and graduated from NWC with an MA in 1957. He served as a crew member of Apollo14. He was awarded the United States Distinguished Service Medal which ranks higher than the Department of Commerce Gold Medal. He died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard, membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, è nato nel New Hampshire ed è morto in California. Si è laureato con un master al NWC nel 1957. La Marina degli Stati Uniti ha conferito a Shepard la Distinguished Service Medal. La precedenza della Distinguished Service Medal della Marina è superiore a quella della Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire e si è laureato al NWC con un master nel 1957. È stato membro dell'equipaggio dell'Apollo14. È stato insignito della United States Distinguished Service Medal, più alta della Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. È morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard, membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, è nato nel New Hampshire ed è morto in California. Si è laureato con un master al NWC nel 1957. La Marina degli Stati Uniti ha conferito a Shepard la Distinguished Service Medal. La precedenza della Distinguished Service Medal della Marina è superiore a quella della Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire e si è laureato al NWC con un master nel 1957. È stato membro dell'equipaggio dell'Apollo14. È stato insignito della United States Distinguished Service Medal, più alta della Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. È morto in California.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id24" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | selection | 1959</otriple>
        <otriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | awards | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | selectedByNasa | 1959</mtriple>
        <mtriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | award | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire and died in California. His occupation was a test pilot and he was selected by NASA in 1959. The United States Navy awarded the Distinguished Service Medal to Alan Shepard, which ranks higher than Department of Commerce Gold Medal.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Shepard was a test pilot hired by NASA in 1959. He was awarded the Distinguished Service Medal in the United States Navy, which is higher than the Department of Commerce Gold Medal. He was born in New Hampshire and died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. La sua professione era quella di pilota collaudatore e fu selezionato dalla NASA nel 1959. La Marina degli Stati Uniti ha conferito ad Alan Shepard la Distinguished Service Medal, di grado superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Shepard è stato un pilota collaudatore assunto dalla NASA nel 1959. È stato insignito della Distinguished Service Medal della Marina degli Stati Uniti, più alta della Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. È nato nel New Hampshire ed è morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. La sua professione era quella di pilota collaudatore e fu selezionato dalla NASA nel 1959. La Marina degli Stati Uniti ha conferito ad Alan Shepard la Distinguished Service Medal, di grado superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è stato un pilota collaudatore assunto dalla NASA nel 1959. È stato insignito della Distinguished Service Medal della Marina degli Stati Uniti, più alta della Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. È nato nel New Hampshire ed è morto in California.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id25" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | selection | 1959</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | nationality | United_States</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | selectedByNasa | 1959</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | nationality | United_States</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American Alan Shepard was born in New Hampshire, and died in California. He was selected by NASA in 1959, after graduating from NWC with an M.A. in 1957.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'americano Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. È stato selezionato dalla NASA nel 1959, dopo essersi laureato al NWC con un master nel 1957.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. È stato selezionato dalla NASA nel 1959, dopo essersi laureato al NWC con un master nel 1957.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id26" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;^^xsd:date</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | almaMater | &quot;NWC, M.A. 1957&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire on the 18th of November, 1923. He graduated with an M.A. from NWC in 1957, and became a test pilot. He passed away in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire on November 18th, 1923. After graduating from NWC with a MA in 1957, and working as a test pilot, he died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923. Si è laureato con un master al NWC nel 1957 ed è diventato pilota collaudatore. È morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923. Dopo essersi laureato al NWC con un master nel 1957 e aver lavorato come pilota collaudatore, è morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923. Si è laureato con un master al NWC nel 1957 ed è diventato pilota collaudatore. È morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923. Dopo essersi laureato al NWC con un master nel 1957 e aver lavorato come pilota collaudatore, è morto in California.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id27" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;^^xsd:date</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard was a test pilot who served on the Apollo 14 crew. He was born in New Hampshire on November 18, 1923 and died in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard è stato un pilota collaudatore che ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 14. È nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923 ed è morto in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è stato un pilota collaudatore che ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 14. È nato nel New Hampshire il 18 novembre 1923 ed è morto in California.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id28" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | selection | 1959</otriple>
        <otriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | awards | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | selectedByNasa | 1959</mtriple>
        <mtriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | award | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire and died in California. He was selected by NASA in 1959. The United States Navy awarded the Distinguished Service Medal to Alan Shepard, which ranks higher than Department of Commerce Gold Medal.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Shepard, who was hired by NASA in 1959, was born in New Hampshire and died in California. The U.S. Navy awarded him the Distinguished Service Medal, a medal that is ranked higher than the Department of Commerce Gold Medal.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. È stato selezionato dalla NASA nel 1959. La Marina degli Stati Uniti ha conferito ad Alan Shepard la Distinguished Service Medal, di grado superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Shepard, assunto dalla NASA nel 1959, è nato nel New Hampshire ed è morto in California. La Marina degli Stati Uniti gli ha conferito la Distinguished Service Medal, una medaglia di livello superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire ed è morto in California. È stato selezionato dalla NASA nel 1959. La Marina degli Stati Uniti ha conferito ad Alan Shepard la Distinguished Service Medal, di grado superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard, assunto dalla NASA nel 1959, è nato nel New Hampshire ed è morto in California. La Marina degli Stati Uniti gli ha conferito la Distinguished Service Medal, una medaglia di livello superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id29" shape="(X (X (X)) (X (X)) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</otriple>
        <otriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>California | senators | Dianne_Feinstein</otriple>
        <otriple>Apollo_14 | operator | NASA</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | awards | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</mtriple>
        <mtriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>California | senators | Dianne_Feinstein</mtriple>
        <mtriple>Apollo_14 | operator | NASA</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | award | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard was a member of Apollo 14, which is operated by NASA. He was awarded the distinguished service medal in the US Navy, which ranks higher than the Dept of Commerce Gold Medal. He died in California, where Dianne Feinstein is a senator.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Shepard was a crew member of the NASA operated Apollo 14. The United States Navy awarded him their Distinguished Service Medal, which is considered higher than the Department of Commerce Gold Medal. Alan Shepard passed away in California, which was represented by Senator Dianne Feinstein.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard ha fatto parte dell'Apollo 14, gestito dalla NASA. È stato insignito della medaglia al servizio della Marina degli Stati Uniti, di grado superiore alla medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. È morto in California, dove Dianne Feinstein è senatrice.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Shepard era un membro dell'equipaggio dell'Apollo 14 della NASA. La Marina degli Stati Uniti gli ha conferito la Distinguished Service Medal, considerata superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. Alan Shepard è morto in California, rappresentata dalla senatrice Dianne Feinstein.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard ha fatto parte dell'Apollo 14, gestito dalla NASA. È stato insignito della medaglia al servizio della Marina degli Stati Uniti, di grado superiore alla medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. È morto in California, dove Dianne Feinstein è senatrice.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard era un membro dell'equipaggio dell'Apollo 14 della NASA. La Marina degli Stati Uniti gli ha conferito la Distinguished Service Medal, considerata superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. Alan Shepard è morto in California, rappresentata dalla senatrice Dianne Feinstein.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id30" shape="(X (X (X)) (X (X)) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</otriple>
        <otriple>New_Hampshire | bird | Purple_finch</otriple>
        <otriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Apollo_14 | operator | NASA</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | awards | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Alan_Shepard | mission | Apollo_14</mtriple>
        <mtriple>New_Hampshire | bird | Purple_finch</mtriple>
        <mtriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Apollo_14 | operator | NASA</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | award | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire, home of the purple finch. He served as a crew member of the Apollo 14, a NASA operated mission. The US Navy awarded Alan Shepard the Distinguished Service Medal, which ranks higher than Department of Commerce Gold Medal.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire, home of the Purple Finch bird. As an adult he joined the navy and was awarded the Distinguished Service Medal which ranks higher than the Department of Commerce Gold medal. It was no wonder that NASA chose Alan to crew the Apollo 14 mission.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire, patria del fringuello viola. Ha servito come membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, una missione gestita dalla NASA. La Marina degli Stati Uniti ha conferito ad Alan Shepard la Distinguished Service Medal, di grado superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire, patria dell'uccello Purple Finch. Da adulto si è arruolato in Marina e ha ricevuto la Distinguished Service Medal, più alta della medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. Non c'è da stupirsi che la NASA abbia scelto Alan per l'equipaggio della missione Apollo 14.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire, patria del fringuello viola. Ha servito come membro dell'equipaggio dell'Apollo 14, una missione gestita dalla NASA. La Marina degli Stati Uniti ha conferito ad Alan Shepard la Distinguished Service Medal, di grado superiore alla Medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire, patria dell'uccello Purple Finch. Da adulto si è arruolato in Marina e ha ricevuto la Distinguished Service Medal, più alta della medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. Non c'è da stupirsi che la NASA abbia scelto Alan per l'equipaggio della missione Apollo 14.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id31" shape="(X (X) (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Apollo_12 | crew2Up | Alfred_Worden</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Apollo_12 | operator | NASA</otriple>
        <otriple>Apollo_12 | crew1Up | David_Scott</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | selection | 1963</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Apollo_12 | backupPilot | Alfred_Worden</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Apollo_12 | operator | NASA</mtriple>
        <mtriple>Apollo_12 | commander | David_Scott</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | selectedByNasa | 1963</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American Alan Bean joined NASA in 1963 where he became a member of the Apollo 12 mission along with Alfred Worden as backup pilot and David Scott as commander.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Bean was an American astronaut selected by NASA in 1963 as a crew member for the Apollo 12 mission. Apollo 12 was commanded by David Scott, and Alfred Worden was a backup pilot.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'americano Alan Bean entrò a far parte della NASA nel 1963, dove divenne membro della missione Apollo 12 insieme ad Alfred Worden come pilota di riserva e David Scott come comandante.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Bean è stato un astronauta americano selezionato dalla NASA nel 1963 come membro dell'equipaggio per la missione Apollo 12. L'Apollo 12 era comandato da David Scott e Alfred Worden era un pilota di riserva.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Alan Bean entrò a far parte della NASA nel 1963, dove divenne membro della missione Apollo 12 insieme ad Alfred Worden come pilota di riserva e David Scott come comandante.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean è stato un astronauta americano selezionato dalla NASA nel 1963 come membro dell'equipaggio per la missione Apollo 12. L'Apollo 12 era comandato da David Scott e Alfred Worden era un pilota di riserva.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id32" shape="(X (X) (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Apollo_12 | crew2Up | Alfred_Worden</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Apollo_12 | operator | NASA</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Apollo_12 | crew1Up | David_Scott</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Apollo_12 | backupPilot | Alfred_Worden</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Apollo_12 | operator | NASA</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Apollo_12 | commander | David_Scott</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthPlace | Wheeler,_Texas</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">The NASA operated Apollo 12 had many crew members. The commander was David Scott, and Alan Bean (born in Wheeler, Texas) was a test pilot. Alfred Worden was the backup pilot.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Bean is a test pilot who was born in Wheeler, Texas. He was a member of NASA's Apollo 12 crew, which was commanded by David Scott. Alfred Worden was an Apollo 12 backup pilot.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Alan Bean who was originally from Wheeler, Texas worked for NASA as a test pilot. He became a member of Apollo 12's crew along with Alfred Worden as backup pilot and David Scott as commander.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'Apollo 12, operato dalla NASA, aveva molti membri dell'equipaggio. Il comandante era David Scott, mentre Alan Bean (nato a Wheeler, Texas) era un pilota collaudatore. Alfred Worden era il pilota di riserva.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Bean è un pilota collaudatore nato a Wheeler, in Texas. Era un membro dell'equipaggio dell'Apollo 12 della NASA, comandato da David Scott. Alfred Worden è stato un pilota di riserva dell'Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Alan Bean, originario di Wheeler, Texas, ha lavorato per la NASA come pilota collaudatore. È diventato membro dell'equipaggio dell'Apollo 12 insieme ad Alfred Worden come pilota di riserva e David Scott come comandante.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'Apollo 12, operato dalla NASA, aveva molti membri dell'equipaggio. Il comandante era David Scott, mentre Alan Bean (nato a Wheeler, Texas) era un pilota collaudatore. Alfred Worden era il pilota di riserva.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean è un pilota collaudatore nato a Wheeler, in Texas. Era un membro dell'equipaggio dell'Apollo 12 della NASA, comandato da David Scott. Alfred Worden è stato un pilota di riserva dell'Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean, originario di Wheeler, Texas, ha lavorato per la NASA come pilota collaudatore. È diventato membro dell'equipaggio dell'Apollo 12 insieme ad Alfred Worden come pilota di riserva e David Scott come comandante.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id33" shape="(X (X) (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Apollo_12 | crew2Up | Alfred_Worden</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Apollo_12 | operator | NASA</otriple>
        <otriple>Apollo_12 | crew1Up | David_Scott</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Apollo_12 | backupPilot | Alfred_Worden</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Apollo_12 | operator | NASA</mtriple>
        <mtriple>Apollo_12 | commander | David_Scott</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | almaMater | &quot;UT Austin, B.S. 1955&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Bean was part of NASA's Apollo 12 crew which has Alfred Worden as its backup pilot and was commanded by David Scott. Bean graduated from the University of Texas in Austin in 1955 with a Bachelor of Science degree. He is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">The Apollo 12 mission was operated by NASA. Alan Bean, who graduated from UT Austin in 1955 with a B.Sc., was a crew member and is now retired. David Scott commanded the mission and the backup pilot was Alfred Worden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Apollo 12 was a NASA operated mission commanded by David Scott. Alan Bean, who graduated from UT Austin in 1955 with a Bachelor of Science degree, served as a crew member but is now retired. Alfred Worden served as backup pilot of Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Bean faceva parte dell'equipaggio dell'Apollo 12 della NASA, che aveva Alfred Worden come pilota di riserva ed era comandato da David Scott. Bean si è laureato all'Università del Texas ad Austin nel 1955 con una laurea in scienze. Ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">La missione Apollo 12 è stata gestita dalla NASA. Alan Bean, laureatosi alla UT Austin nel 1955 con una laurea, era un membro dell'equipaggio e ora è in pensione. David Scott ha comandato la missione e il pilota di riserva è stato Alfred Worden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">L'Apollo 12 è stata una missione della NASA comandata da David Scott. Alan Bean, che si era laureato alla UT Austin nel 1955, ha fatto parte dell'equipaggio ma ora è in pensione. Alfred Worden ha prestato servizio come pilota di riserva dell'Apollo 12.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean faceva parte dell'equipaggio dell'Apollo 12 della NASA, che aveva Alfred Worden come pilota di riserva ed era comandato da David Scott. Bean si è laureato all'Università del Texas ad Austin nel 1955 con una laurea in scienze. Ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="True">La missione Apollo 12 è stata gestita dalla NASA. Alan Bean, laureatosi all'Università di Austin nel 1955 con una laurea, era un membro dell'equipaggio e ora è in pensione. David Scott ha comandato la missione e il pilota di riserva è stato Alfred Worden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="True">L'Apollo 12 è stata una missione della NASA comandata da David Scott. Alan Bean, che si era laureato all'Università di Austin nel 1955, ha fatto parte dell'equipaggio ma ora è in pensione. Alfred Worden ha prestato servizio come pilota di riserva dell'Apollo 12.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id34" shape="(X (X) (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Apollo_12 | crew2Up | Alfred_Worden</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</otriple>
        <otriple>Apollo_12 | operator | NASA</otriple>
        <otriple>Apollo_12 | crew1Up | David_Scott</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | selection | 1963</otriple>
        <otriple>Alan_Bean | birthDate | &quot;1932-03-15&quot;^^xsd:date</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Apollo_12 | backupPilot | Alfred_Worden</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | mission | Apollo_12</mtriple>
        <mtriple>Apollo_12 | operator | NASA</mtriple>
        <mtriple>Apollo_12 | commander | David_Scott</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>Alan_Bean | birthDate | &quot;1932-03-15&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Bean was born on the 15th of March 1932 and selected to be part of NASA's Apollo 12 mission in 1963. Apollo 12 was commanded by David Scott and included backup pilot Alfred Worden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Alan Bean (born on March 15, 1932) was chosen by NASA in 1963 to be a crew member of Apollo 12, where Alfred Worden served as a backup pilot. The operator of Apollo 12 was NASA under command of David Scott.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Alan Bean was born on the 15th of March 1932. He joined NASA in 1963 and became a crew member on the Apollo 12 flight mission along with Alfred Worden as backup pilot and David Scott as commander.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Bean è nato il 15 marzo 1932 ed è stato selezionato per far parte della missione Apollo 12 della NASA nel 1963. L'Apollo 12 era comandato da David Scott e comprendeva il pilota di riserva Alfred Worden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Alan Bean (nato il 15 marzo 1932) fu scelto dalla NASA nel 1963 come membro dell'equipaggio dell'Apollo 12, dove Alfred Worden serviva come pilota di riserva. L'operatore dell'Apollo 12 era la NASA al comando di David Scott.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Alan Bean è nato il 15 marzo 1932. Entrato a far parte della NASA nel 1963, divenne membro dell'equipaggio della missione Apollo 12 insieme ad Alfred Worden come pilota di riserva e David Scott come comandante.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean è nato il 15 marzo 1932 ed è stato selezionato per far parte della missione Apollo 12 della NASA nel 1963. L'Apollo 12 era comandato da David Scott e comprendeva il pilota di riserva Alfred Worden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean (nato il 15 marzo 1932) fu scelto dalla NASA nel 1963 come membro dell'equipaggio dell'Apollo 12, dove Alfred Worden serviva come pilota di riserva. L'operatore dell'Apollo 12 era la NASA al comando di David Scott.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Alan Bean è nato il 15 marzo 1932. Entrato a far parte della NASA nel 1963, divenne membro dell'equipaggio della missione Apollo 12 insieme ad Alfred Worden come pilota di riserva e David Scott come comandante.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id35" shape="(X (X) (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Apollo_8 | crew1Up | Frank_Borman</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
        <otriple>William_Anders | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crew2Up | Buzz_Aldrin</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Apollo_8 | commander | Frank_Borman</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | backupPilot | Buzz_Aldrin</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">The NASA-operated Apollo 8 mission was commanded by Frank Borman. Its crew included the British Hong Kong-born American, William Anders. Buzz Aldrin was a backup pilot for the mission.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">William Anders was an American born in British Hong Kong who served as part of NASA's Apollo 8 crew. Apollo 8 was commanded by Frank Borman, and also included Buzz Aldrin as a backup pilot.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">La missione Apollo 8, operata dalla NASA, fu comandata da Frank Borman. L'equipaggio comprendeva il britannico William Anders, nato a Hong Kong. Buzz Aldrin era il pilota di riserva della missione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">William Anders era un americano nato nella britannica Hong Kong che ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8 della NASA. L'Apollo 8 era comandato da Frank Borman e comprendeva anche Buzz Aldrin come pilota di riserva.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">La missione Apollo 8, operata dalla NASA, fu comandata da Frank Borman. L'equipaggio comprendeva il britannico William Anders, nato a Hong Kong. Buzz Aldrin era il pilota di riserva della missione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">William Anders era un americano nato nella britannica Hong Kong che ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8 della NASA. L'Apollo 8 era comandato da Frank Borman e comprendeva anche Buzz Aldrin come pilota di riserva.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id36" shape="(X (X (X)) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>British_Hong_Kong | representative | Chris_Patten</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crew2Up | Buzz_Aldrin</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crewMembers | Frank_Borman</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>British_Hong_Kong | representative | Chris_Patten</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | backupPilot | Buzz_Aldrin</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | crewMembers | Frank_Borman</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">NASA's Apollo 8 had three crew members who included Frank Borman, Buzz Aldrin as the backup pilot and William Anders. Anders was born in British Hong Kong which has Chris Patten as its representative.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Apollo 8 operated by NASA had three crew members in the form of backup pilot Buzz Aldrin, Frank Borman and William Anders. Anders was born in British Hong Kong where Chris Patten served as a representative.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'Apollo 8 della NASA aveva tre membri dell'equipaggio, tra cui Frank Borman, Buzz Aldrin come pilota di riserva e William Anders. Anders è nato nella britannica Hong Kong, che ha come rappresentante Chris Patten.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">L'Apollo 8 gestito dalla NASA aveva tre membri dell'equipaggio: il pilota di riserva Buzz Aldrin, Frank Borman e William Anders. Anders è nato nella Hong Kong britannica, dove Chris Patten ha prestato servizio come rappresentante.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'Apollo 8 della NASA aveva tre membri dell'equipaggio, tra cui Frank Borman, Buzz Aldrin come pilota di riserva e William Anders. Anders è nato nella britannica Hong Kong, che ha come rappresentante Chris Patten.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">L'Apollo 8 gestito dalla NASA aveva tre membri dell'equipaggio: il pilota di riserva Buzz Aldrin, Frank Borman e William Anders. Anders è nato nella Hong Kong britannica, dove Chris Patten ha prestato servizio come rappresentante.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id37" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | alternativeNames | &quot;Edwin E. Aldrin, Jr.&quot;@en</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | almaMater | &quot;Massachusetts Institute of Technology, Sc.D. 1963&quot;@en</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthDate | &quot;1930-01-20&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | alternativeName | &quot;Edwin E. Aldrin, Jr.&quot;</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | almaMater | &quot;Massachusetts Institute of Technology, Sc.D. 1963&quot;</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthDate | &quot;1930-01-20&quot;</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Buzz Aldrin was born on Jan 20th, 1930 and his full name is Edwin E. Aldrin Jr. He graduated from MIT in 1963 with a doctorate in Science. He was a fighter pilot and a crew member of Apollo 11. He is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Edwin E.Aldrin Jr. otherwise know as Buzz Aldrin was born in 1930 and graduated in 1963 from MIT. He then went on to become a fighter pilot and became a member of the Apollo 11 crew before he retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930 e il suo nome completo è Edwin E. Aldrin Jr. Si è laureato al MIT nel 1963 con un dottorato in Scienze. È stato un pilota di caccia e un membro dell'equipaggio dell'Apollo 11. Ora è in pensione. Ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Edwin E. Aldrin Jr. altrimenti noto come Buzz Aldrin è nato nel 1930 e si è laureato nel 1963 al MIT. In seguito è diventato pilota di caccia e ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 11 prima di ritirarsi.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930 e il suo nome completo è Edwin E. Aldrin Jr. Si è laureato al MIT nel 1963 con un dottorato in Scienze. È stato un pilota di caccia e un membro dell'equipaggio dell'Apollo 11. Ora è in pensione. Ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Edwin E. Aldrin Jr. altrimenti noto come Buzz Aldrin è nato nel 1930 e si è laureato nel 1963 al MIT. In seguito è diventato pilota di caccia e ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 11 prima di ritirarsi.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id38" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | timeInSpace | &quot;52.0&quot;^^&lt;http://dbpedia.org/datatype/minute&gt;</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | timeInSpace | &quot;52.0&quot;(minutes)</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Buzz Aldrin was born in Glen Ridge, NJ and is from the United States. He was a fighter pilot and a member of Apollo 11. He walked in space for 52 minutes. He is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Buzz Aldrin is a US national who was born in Glen Ridge, New Jersey. He was a fighter pilot and member of the Apollo 11 crew. He spent 52 minutes in space and is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Retired American fighter pilot Buzz Aldrin, born in Glen Ridge, NJ, spent 52 minutes in space as a crew member on Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, NJ ed è statunitense. È stato un pilota di caccia e membro dell'Apollo 11. Ha camminato nello spazio per 52 minuti. Ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Buzz Aldrin è un cittadino statunitense nato a Glen Ridge, nel New Jersey. È stato pilota di caccia e membro dell'equipaggio dell'Apollo 11. Ha trascorso 52 minuti nello spazio e ora è in pensione. Ha trascorso 52 minuti nello spazio e ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Il pilota di caccia americano in pensione Buzz Aldrin, nato a Glen Ridge, NJ, ha trascorso 52 minuti nello spazio come membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, NJ ed è statunitense. È stato un pilota di caccia e membro dell'Apollo 11. Ha camminato nello spazio per 52 minuti. Ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è un cittadino statunitense nato a Glen Ridge, nel New Jersey. È stato pilota di caccia e membro dell'equipaggio dell'Apollo 11. Ha trascorso 52 minuti nello spazio e ora è in pensione. Ha trascorso 52 minuti nello spazio e ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota di caccia americano in pensione Buzz Aldrin, nato a Glen Ridge, NJ, ha trascorso 52 minuti nello spazio come membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id39" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | almaMater | &quot;Massachusetts Institute of Technology, Sc.D. 1963&quot;@en</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthDate | &quot;1930-01-20&quot;^^xsd:date</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | almaMater | &quot;Massachusetts Institute of Technology, Sc.D. 1963&quot;</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthDate | &quot;1930-01-20&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American Buzz Aldrin was born in Glen Ridge, New Jersey on January 20th, 1930. In 1963 he graduated from MIT with a Sc. D then became a fighter pilot and later a member of the Apollo 11 crew.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">American Buzz Aldrin was born on the 20th of January 1930 in Glen Ridge, New Jersey. He graduated from Massachusetts Institute of Technology in 1963 with a doctorate in Science, was a fighter pilot and was a crew member of Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">American fighter pilot Buzz Aldrin, who was born January 20 1930 in Glen Ridge, NJ, graduated from Massachusetts Institute of Technology, Sc.D. 1963 and became a crew member of Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'americano Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nel New Jersey, il 20 gennaio 1930. Nel 1963 si è laureato al MIT con uno Sc. D, poi divenne pilota di caccia e successivamente membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">L'americano Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, nel New Jersey. Si è laureato al Massachusetts Institute of Technology nel 1963 con un dottorato in Scienze, è stato pilota di caccia ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Il pilota di caccia americano Buzz Aldrin, nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, NJ, si è laureato al Massachusetts Institute of Technology, Sc.D. 1963 ed è diventato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nel New Jersey, il 20 gennaio 1930. Nel 1963 si è laureato al MIT con uno Sc. D, poi divenne pilota di caccia e successivamente membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, nel New Jersey. Si è laureato al Massachusetts Institute of Technology nel 1963 con un dottorato in Scienze, è stato pilota di caccia ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota di caccia americano Buzz Aldrin, nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, NJ, si è laureato al Massachusetts Institute of Technology, Sc.D. 1963 ed è diventato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id40" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | selection | 1963</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthDate | &quot;1930-01-20&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthDate | &quot;1930-01-20&quot;</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Buzz Aldrin (born January 20th, 1930 in Glen Ridge, New Jersey, USA) was hired by NASA in 1963. He was a crew member of Apollo 11 and is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Buzz Aldrin is an American who was born in Glen Ridge, New Jersey on January 20,1930. He was selected by NASA to be part of the Apollo 11 crew in 1963. He is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Buzz Aldrin was born on January 20th 1930 in Glen Ridge, New Jersey, USA. He joined NASA in 1963 where he became a member of the Apollo 11 crew before he retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Buzz Aldrin (nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, New Jersey, USA) è stato assunto dalla NASA nel 1963. È stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11 e ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Buzz Aldrin è un americano nato a Glen Ridge, nel New Jersey, il 20 gennaio 1930. È stato scelto dalla NASA per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 11 nel 1963. Oggi è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, New Jersey, USA. È entrato a far parte della NASA nel 1963, dove ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 11 prima di ritirarsi.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin (nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, New Jersey, USA) è stato assunto dalla NASA nel 1963. È stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11 e ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è un americano nato a Glen Ridge, nel New Jersey, il 20 gennaio 1930. È stato scelto dalla NASA per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 11 nel 1963. Oggi è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, New Jersey, USA. È entrato a far parte della NASA nel 1963, dove ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 11 prima di ritirarsi.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id41" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | selection | 1963</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Buzz Aldrin was an American fighter pilot who was born in Glen Ridge, New Jersey. In 1963, he was selected as part of NASA's Apollo 11 crew. He has retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Buzz Aldrin, a US National, is retired but was born in Glen Ridge, New Jersey, was a fighter pilot and selected by NASA in 1963 as a crew member of Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Buzz Aldrin è stato un pilota di caccia americano nato a Glen Ridge, nel New Jersey. Nel 1963 è stato scelto come membro dell'equipaggio dell'Apollo 11 della NASA. Si è ritirato.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Buzz Aldrin, cittadino statunitense, è in pensione ma è nato a Glen Ridge, nel New Jersey, è stato pilota di caccia e nel 1963 è stato selezionato dalla NASA come membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è stato un pilota di caccia americano nato a Glen Ridge, nel New Jersey. Nel 1963 è stato scelto come membro dell'equipaggio dell'Apollo 11 della NASA. Si è ritirato.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin, cittadino statunitense, è in pensione ma è nato a Glen Ridge, nel New Jersey, è stato pilota di caccia e nel 1963 è stato selezionato dalla NASA come membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id42" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthDate | &quot;1930-01-20&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthDate | &quot;1930-01-20&quot;</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American fighter pilot Buzz Aldrin was born on January 20, 1930, in Glen Ridge, New Jersey. He would serve as a crew member aboard NASA's Apollo 11 program.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Buzz Aldrin was born on January 20, 1930 in Glen Ridge, New Jersey, United States. He was a member of the Apollo 11, which was operated by NASA. He was also a fighter pilot.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Buzz Aldrin was an American born in Glen Ridge New Jersey in 1930. He served as a fighter pilot and was a member of NASA's Apollo 11 crew.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Il pilota di caccia americano Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, nel New Jersey. Ha prestato servizio come membro dell'equipaggio del programma Apollo 11 della NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, New Jersey, Stati Uniti. Ha fatto parte dell'Apollo 11, gestito dalla NASA. È stato anche pilota di caccia.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Buzz Aldrin è stato un americano nato a Glen Ridge nel New Jersey nel 1930. Ha prestato servizio come pilota di caccia ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11 della NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota di caccia americano Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, nel New Jersey. Ha prestato servizio come membro dell'equipaggio del programma Apollo 11 della NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, New Jersey, Stati Uniti. Ha fatto parte dell'Apollo 11, gestito dalla NASA. È stato anche pilota di caccia.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è stato un americano nato a Glen Ridge nel New Jersey nel 1930. Ha prestato servizio come pilota di caccia ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11 della NASA.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id43" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | selection | 1963</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | almaMater | &quot;Massachusetts Institute of Technology, Sc.D. 1963&quot;@en</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | almaMater | &quot;Massachusetts Institute of Technology, Sc.D. 1963&quot;</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Buzz Aldrin was born in Glen Ridge, New Jersey in the United States. He went to work for NASA in 1963. He graduated from MIT in 1963 with a doctorate in Science. He was a member of Apollo 11 which was organized by NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Buzz Aldrin is originally from Glen Ridge, New Jersey, U.S.A., and graduated from Massachusetts Institute of Technology in 1963 with a doctorate in Science. Buzz Aldrin went on to work for NASA in 1963 where he became a member of the Apollo 11's crew.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Buzz Aldrin is originally from Glen Ridge, New Jersey, United States and graduated from MIT with a Sc.D in 1963. Buzz then went on to join NASA in 1963 and became a crew member of Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nel New Jersey, negli Stati Uniti. È entrato a lavorare per la NASA nel 1963. Si è laureato al MIT nel 1963 con un dottorato in Scienze. Ha fatto parte dell'Apollo 11, organizzato dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Buzz Aldrin è originario di Glen Ridge, New Jersey, Stati Uniti, e si è laureato al Massachusetts Institute of Technology nel 1963 con un dottorato in Scienze. Buzz Aldrin ha poi lavorato per la NASA nel 1963, dove è diventato un membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Buzz Aldrin è originario di Glen Ridge, New Jersey, Stati Uniti, e si è laureato al MIT nel 1963. Buzz si è poi unito alla NASA nel 1963 ed è diventato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nel New Jersey, negli Stati Uniti. È entrato a lavorare per la NASA nel 1963. Si è laureato al MIT nel 1963 con un dottorato in Scienze. Ha fatto parte dell'Apollo 11, organizzato dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è originario di Glen Ridge, New Jersey, Stati Uniti, e si è laureato al Massachusetts Institute of Technology nel 1963 con un dottorato in Scienze. Buzz Aldrin ha poi lavorato per la NASA nel 1963, dove è diventato un membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è originario di Glen Ridge, New Jersey, Stati Uniti, e si è laureato al MIT nel 1963. Buzz si è poi unito alla NASA nel 1963 ed è diventato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id44" shape="(X (X) (X (X)) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Glen_Ridge,_New_Jersey | isPartOf | Essex_County,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | crew2Up | William_Anders</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Glen_Ridge,_New_Jersey | isPartOf | Essex_County,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | backupPilot | William_Anders</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American Buzz Aldrin was part of NASA's Apollo 11 mission which had William Anders as its backup pilot. Aldrin was born in Glen Ridge, New jersey which is in Essex County.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Buzz Aldrin was an American who was born in Glen Ridge, Essex County, New Jersey. He was part of NASA's Apollo 11 crew, along with backup pilot William Anders.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'americano Buzz Aldrin ha fatto parte della missione Apollo 11 della NASA, con William Anders come pilota di riserva. Aldrin è nato a Glen Ridge, nel New Jersey, nella contea di Essex.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Buzz Aldrin era un americano nato a Glen Ridge, nella contea di Essex, New Jersey. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 11 della NASA, insieme al pilota di riserva William Anders.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Buzz Aldrin ha fatto parte della missione Apollo 11 della NASA, con William Anders come pilota di riserva. Aldrin è nato a Glen Ridge, nel New Jersey, nella contea di Essex.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin era un americano nato a Glen Ridge, nella contea di Essex, New Jersey. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 11 della NASA, insieme al pilota di riserva William Anders.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id45" shape="(X (X) (X (X)) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>United_States | leaderName | Joe_Biden</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | crew2Up | William_Anders</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>United_States | leader | Joe_Biden</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | backupPilot | William_Anders</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Buzz Aldrin is an American who was born in Glen Ridge, New Jersey. He served as a crew member on the NASA-operated Apollo 11 mission alongside backup pilot William Anders. Another notable American is the leader Joe Biden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Buzz Aldrin was born in Glen Ridge, New Jersey. Buzz Aldrin was a crew member of Apollo 11 which was operated by NASA and its backup pilot was William Anders. Buzz Aldrin's nationality is American, and the country's leader was called Joe Biden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Buzz Aldrin è un americano nato a Glen Ridge, nel New Jersey. Ha fatto parte dell'equipaggio della missione Apollo 11, operata dalla NASA, insieme al pilota di riserva William Anders. Un altro americano degno di nota è il leader Joe Biden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nel New Jersey. Buzz Aldrin era un membro dell'equipaggio dell'Apollo 11, gestito dalla NASA, e il suo pilota di riserva era William Anders. La nazionalità di Buzz Aldrin è americana e il leader del Paese si chiamava Joe Biden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è un americano nato a Glen Ridge, nel New Jersey. Ha fatto parte dell'equipaggio della missione Apollo 11, operata dalla NASA, insieme al pilota di riserva William Anders. Un altro americano degno di nota è il leader Joe Biden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nel New Jersey. Buzz Aldrin era un membro dell'equipaggio dell'Apollo 11, gestito dalla NASA, e il suo pilota di riserva era William Anders. La nazionalità di Buzz Aldrin è americana e il leader del Paese si chiamava Joe Biden.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id46" shape="(X (X (X)) (X (X)) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>United_States | leaderName | Joe_Biden</otriple>
        <otriple>Glen_Ridge,_New_Jersey | isPartOf | Essex_County,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | crew2Up | William_Anders</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>United_States | leader | Joe_Biden</mtriple>
        <mtriple>Glen_Ridge,_New_Jersey | isPartOf | Essex_County,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | backupPilot | William_Anders</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Buzz Aldrin was an American born in Glen Ridge, Essex County, New Jersey. He was a member of Apollo 11's crew. William Anders was an Apollo 11 backup pilot. Joe Biden is a US leader.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Buzz Aldrin is originally from Glen Ridge in New Jersey which is situated in the Essex County. Buzz Aldrin became a member of Apollo 11's crew along with William Anders as backup pilot. B. Aldrin was a US national, where one of the leaders is Joe Biden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Born in Glen Ridge, New Jersey in Essex County Buzz Aldrin was a US citizen and crew member of Apollo 11 along with backup pilot William Anders. Joe Biden was the American leader.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Buzz Aldrin è stato un americano nato a Glen Ridge, nella contea di Essex, New Jersey. Era un membro dell'equipaggio dell'Apollo 11. William Anders era un pilota di riserva dell'Apollo 11. Joe Biden è un leader statunitense.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Buzz Aldrin è originario di Glen Ridge, nel New Jersey, situato nella contea di Essex. Buzz Aldrin ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 11 insieme a William Anders come pilota di riserva. B. Aldrin era un cittadino degli Stati Uniti, dove uno dei leader è Joe Biden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Nato a Glen Ridge, New Jersey, nella contea di Essex, Buzz Aldrin era cittadino statunitense e membro dell'equipaggio dell'Apollo 11 insieme al pilota di riserva William Anders. Joe Biden era il leader americano.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è stato un americano nato a Glen Ridge, nella contea di Essex, New Jersey. Era un membro dell'equipaggio dell'Apollo 11. William Anders era un pilota di riserva dell'Apollo 11. Joe Biden è un leader statunitense.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è originario di Glen Ridge, nel New Jersey, situato nella contea di Essex. Buzz Aldrin ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 11 insieme a William Anders come pilota di riserva. B. Aldrin era un cittadino degli Stati Uniti, dove uno dei leader è Joe Biden.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Nato a Glen Ridge, New Jersey, nella contea di Essex, Buzz Aldrin era cittadino statunitense e membro dell'equipaggio dell'Apollo 11 insieme al pilota di riserva William Anders. Joe Biden era il leader americano.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id47" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthDate | &quot;1930-01-20&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthDate | &quot;1930-01-20&quot;</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American Buzz Aldrin was born January 20th, 1930 in Glen Ridge, New Jersey. Now retired, he served as a member of the Apollo 11 crew, which was operated by NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'americano Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, nel New Jersey. Ora in pensione, ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 11, gestito dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930 a Glen Ridge, nel New Jersey. Ora in pensione, ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 11, gestito dalla NASA.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id48" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | almaMater | &quot;Massachusetts Institute of Technology, Sc.D. 1963&quot;@en</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | almaMater | &quot;Massachusetts Institute of Technology, Sc.D. 1963&quot;</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Buzz Aldrin was born in Glen Ridge, New Jersey and graduated from MIT in 1963. He performed as a fighter pilot and was a member of the Apollo 11 crew, operated by NASA. He is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Buzz Aldrin was born in Glen Ridge, New Jersey, graduated from Massachusetts Institute of Technology in 1963 with a doctorate in Science, his occupation was a fighter pilot and is now retired. Buzz Aldrin was a crew member of Apollo 11 which was operated by NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nel New Jersey, e si è laureato al MIT nel 1963. Si è esibito come pilota di caccia ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11, gestito dalla NASA. Ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nel New Jersey, si è laureato al Massachusetts Institute of Technology nel 1963 con un dottorato in Scienze; la sua occupazione era quella di pilota di caccia ed è ora in pensione. Buzz Aldrin è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11, gestito dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nel New Jersey, e si è laureato al MIT nel 1963. Si è esibito come pilota di caccia ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11, gestito dalla NASA. Ora è in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nel New Jersey, si è laureato al Massachusetts Institute of Technology nel 1963 con un dottorato in Scienze; la sua occupazione era quella di pilota di caccia ed è ora in pensione. Buzz Aldrin è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 11, gestito dalla NASA.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id49" shape="(X (X) (X (X)) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | selection | 1963</otriple>
        <otriple>Glen_Ridge,_New_Jersey | isPartOf | Essex_County,_New_Jersey</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | crew2Up | William_Anders</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthPlace | Glen_Ridge,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>Glen_Ridge,_New_Jersey | isPartOf | Essex_County,_New_Jersey</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | backupPilot | William_Anders</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Buzz Aldrin was born in Glen Ridge, Essex County, New Jersey. He joined NASA in 1963, where he would go on to serve as a crew member aboard the Apollo 11 mission. That mission also included backup pilot William Anders.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Buzz Aldrin was born in Glen Ridge, Essex County, New Jersey. In 1963, he was selected to be part of NASA's Apollo 11 crew. William Anders was an Apollo 11 backup pilot.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nella contea di Essex, nel New Jersey. Nel 1963 è entrato a far parte della NASA, dove ha prestato servizio come membro dell'equipaggio della missione Apollo 11. In quella missione era presente anche il pilota di riserva William Anders. Quella missione comprendeva anche il pilota di riserva William Anders.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nella contea di Essex, nel New Jersey. Nel 1963 è stato selezionato per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 11 della NASA. William Anders è stato un pilota di riserva dell'Apollo 11.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nella contea di Essex, nel New Jersey. Nel 1963 è entrato a far parte della NASA, dove ha prestato servizio come membro dell'equipaggio della missione Apollo 11. In quella missione era presente anche il pilota di riserva William Anders. Quella missione comprendeva anche il pilota di riserva William Anders.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è nato a Glen Ridge, nella contea di Essex, nel New Jersey. Nel 1963 è stato selezionato per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 11 della NASA. William Anders è stato un pilota di riserva dell'Apollo 11.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id50" shape="(X (X) (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | birthDate | &quot;1930-01-20&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | crew2Up | William_Anders</otriple>
        <otriple>Apollo_11 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | mission | Apollo_11</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | birthDate | &quot;1930-01-20&quot;</mtriple>
        <mtriple>Buzz_Aldrin | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | backupPilot | William_Anders</mtriple>
        <mtriple>Apollo_11 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Buzz Aldrin was born Jan 20, 1930. He was a member of Apollo 11 operated by NASA, where William Anders was a backup pilot. Aldren served as a fighter pilot and is now retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930. Ha fatto parte dell'Apollo 11 gestito dalla NASA, dove William Anders era un pilota di riserva. Aldren ha prestato servizio come pilota di caccia ed è ora in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Buzz Aldrin è nato il 20 gennaio 1930. Ha fatto parte dell'Apollo 11 gestito dalla NASA, dove William Anders era un pilota di riserva. Aldren ha prestato servizio come pilota di caccia ed è ora in pensione.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id51" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | dateOfRet | &quot;1974-08-01&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Alan_Shepard | awards | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy) | higher | Department_of_Commerce_Gold_Medal</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | deathPlace | California</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthPlace | New_Hampshire</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | dateOfRetirement | &quot;1974-08-01&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | birthDate | &quot;1923-11-18&quot;</mtriple>
        <mtriple>Alan_Shepard | award | Distinguished_Service_Medal_(United_States_Navy)</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Alan Shepard was born in New Hampshire in 1923. He was awarded the Distinguished Service medal by the USnavy, which ranks higher than the Department of Commerce gold medal. He retired in 1974 and died in California .</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Alan Shepard è nato nel New Hampshire nel 1923. È stato insignito della medaglia di servizio dell'esercito americano, più alta della medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. Andò in pensione nel 1974 e morì in California.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Alan Shepard è nato nel New Hampshire nel 1923. È stato insignito della medaglia di servizio dell'esercito americano, più alta della medaglia d'oro del Dipartimento del Commercio. Andò in pensione nel 1974 e morì in California.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id52" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was born on July 23, 1977 in Dallas. He attended the University of Texas at Austin and worked as a test pilot. He died on Feb 28, 1966 in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See (23rd July 1927 - 28th February 1966) was born in Dallas. He was a student at the University of Texas at Austin. He was a test pilot and died in St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Dallas born test pilot Elliot See (born 23rd of July 1927) attended the University of Texas at Austin. He died in St Louis on 28th of February 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See è nato il 23 luglio 1977 a Dallas. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin e ha lavorato come pilota collaudatore. È morto il 28 febbraio 1966 a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See (23 luglio 1927 - 28 febbraio 1966) è nato a Dallas. Era uno studente dell'Università del Texas ad Austin. Era un pilota collaudatore ed è morto a St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Il pilota collaudatore Elliot See, nato a Dallas il 23 luglio 1927, ha frequentato l'Università del Texas ad Austin. È morto a St Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato il 23 luglio 1977 a Dallas. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin e ha lavorato come pilota collaudatore. È morto il 28 febbraio 1966 a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See (23 luglio 1927 - 28 febbraio 1966) è nato a Dallas. Era uno studente dell'Università del Texas ad Austin. Era un pilota collaudatore ed è morto a St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota collaudatore Elliot See, nato a Dallas il 23 luglio 1927, ha frequentato l'Università del Texas ad Austin. È morto a St Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id53" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Elliot_See | selection | 1962</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | selectedByNasa | 1962</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was born in Dallas in 1927. He graduated from the University of Texas at Austin and joined NASA in 1962 where he performed as a test pilot. He died in St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See was born in Dallas on the 23rd of July 1927. He attended the University of Texas at Austin and then went on to become a test pilot. He joined NASA in 1962 and died in St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See è nato a Dallas nel 1927. Si è laureato all'Università del Texas ad Austin e nel 1962 è entrato a far parte della NASA dove ha lavorato come pilota collaudatore. È morto a St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See è nato a Dallas il 23 luglio 1927. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin e poi è diventato un pilota collaudatore. Entrato a far parte della NASA nel 1962, è morto a St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas nel 1927. Si è laureato all'Università del Texas ad Austin e nel 1962 è entrato a far parte della NASA dove ha lavorato come pilota collaudatore. È morto a St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas il 23 luglio 1927. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin e poi è diventato un pilota collaudatore. Entrato a far parte della NASA nel 1962, è morto a St Louis.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id54" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Elliot_See | nationality | United_States</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | nationality | United_States</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was born in Dallas and was American. He attended the University of Texas at Austin and worked as a test pilot. He died on Feb 28, 1966 in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See was an American born in Dallas and attended the University of Texas at Austin. He was a test pilot. He died in St Louis in 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Elliot See was originally from Dallas, U.S.A. and graduated from the University of Texas at Austin. He worked as a test pilot and died in St. Louis on the 28th February 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See è nato a Dallas ed era americano. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin e ha lavorato come pilota collaudatore. È morto il 28 febbraio 1966 a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See era un americano nato a Dallas e aveva frequentato l'Università del Texas ad Austin. Era un pilota collaudatore. È morto a St Louis nel 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Elliot See era originario di Dallas, negli Stati Uniti, e si era laureato all'Università del Texas ad Austin. Ha lavorato come pilota collaudatore ed è morto a St. Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas ed era americano. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin e ha lavorato come pilota collaudatore. È morto il 28 febbraio 1966 a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See era un americano nato a Dallas e aveva frequentato l'Università del Texas ad Austin. Era un pilota collaudatore. È morto a St Louis nel 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See era originario di Dallas, negli Stati Uniti, e si era laureato all'Università del Texas ad Austin. Ha lavorato come pilota collaudatore ed è morto a St. Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id55" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Elliot_See | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Elliot_See | selection | 1962</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | selectedByNasa | 1962</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was an American test pilot. He attended the University of Texas at Austin before joining NASA in 1962. See died in St. Louis, on February 28, 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">United States national Elliot See was a student of University of Texas at Austin before he was chosen by NASA in 1962 and became a test pilot. He passed away in St. Louis on the 28th of February, 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See è stato un pilota collaudatore americano. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin prima di entrare nella NASA nel 1962. See è morto a St. Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See, cittadino statunitense, era uno studente dell'Università del Texas ad Austin prima di essere scelto dalla NASA nel 1962 e diventare un pilota collaudatore. Si è spento a St. Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è stato un pilota collaudatore americano. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin prima di entrare nella NASA nel 1962. See è morto a St. Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See, cittadino statunitense, era uno studente dell'Università del Texas ad Austin prima di essere scelto dalla NASA nel 1962 e diventare un pilota collaudatore. Si è spento a St. Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id56" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>Elliot_See | nationality | United_States</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | nationality | United_States</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was an American citizen who was born on July 23, 1927, in Dallas, and died in in St. Louis. He studied at the University of Texas at Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See was an American who was born on July 23rd, 1927, in Dallas, and died in St. Louis. He attended the University of Texas at Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">US national Elliot See, who was born on 23rd July 1927 in Dallas has died in St Louis. During his life he was a student at the University of Texas at Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See era un cittadino americano nato il 23 luglio 1927 a Dallas e morto a Saint Louis. Ha studiato all'Università del Texas ad Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See è stato un americano nato il 23 luglio 1927 a Dallas e morto a Saint Louis. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Il cittadino statunitense Elliot See, nato il 23 luglio 1927 a Dallas, è morto a Saint Louis. In vita era uno studente dell'Università del Texas ad Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See era un cittadino americano nato il 23 luglio 1927 a Dallas e morto a Saint Louis. Ha studiato all'Università del Texas ad Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è stato un americano nato il 23 luglio 1927 a Dallas e morto a Saint Louis. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Il cittadino statunitense Elliot See, nato il 23 luglio 1927 a Dallas, è morto a Saint Louis. In vita era uno studente dell'Università del Texas ad Austin.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id57" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was born in Dallas on the 23rd of July 1927. He attended the University of Texas at Austin and then went on to become a test pilot. Elliot See died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See è nato a Dallas il 23 luglio 1927. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin e poi è diventato un pilota collaudatore. Elliot See è morto a St.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas il 23 luglio 1927. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin e poi è diventato un pilota collaudatore. Elliot See è morto a St.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id58" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>Elliot_See | selection | 1962</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | selectedByNasa | 1962</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was born on July 23, 1927, in Dallas. He attended the University of Texas at Austin, and joined NASA in 1962. See died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See was born in Dallas on the 23rd July 1927. He was a student at the University of Texas at Austin. He was selected by NASA in 1962 and died in St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Elliot See was born on July 23rd, 1927 in Dallas, Texas. After graduating from the University of Texas at Austin, he was selected by NASA in 1962. He died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See è nato il 23 luglio 1927 a Dallas. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin ed è entrato a far parte della NASA nel 1962. See è morto a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See è nato a Dallas il 23 luglio 1927. Era uno studente dell'Università del Texas ad Austin. È stato selezionato dalla NASA nel 1962 ed è morto a St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Elliot See è nato il 23 luglio 1927 a Dallas, in Texas. Dopo essersi laureato all'Università del Texas ad Austin, nel 1962 è stato selezionato dalla NASA. È morto a St.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato il 23 luglio 1927 a Dallas. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin ed è entrato a far parte della NASA nel 1962. See è morto a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas il 23 luglio 1927. Era uno studente dell'Università del Texas ad Austin. È stato selezionato dalla NASA nel 1962 ed è morto a St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato il 23 luglio 1927 a Dallas, in Texas. Dopo essersi laureato all'Università del Texas ad Austin, nel 1962 è stato selezionato dalla NASA. È morto a St.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id59" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See (born in Dallas) was a student at University of Texas at Austin, and was later chosen to serve as a test pilot. He passed away in St. Louis on the 28th of February, 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See was born in Dallas and died in St. Louis on February 28,1966. He served as a test pilot and graduated from the University of Texas at Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See (nato a Dallas) era uno studente dell'Università del Texas ad Austin, e in seguito fu scelto come pilota collaudatore. È morto a St. Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See è nato a Dallas ed è morto a St. Louis il 28 febbraio 1966. Ha prestato servizio come pilota collaudatore e si è laureato all'Università del Texas ad Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See (nato a Dallas) era uno studente dell'Università del Texas ad Austin, e in seguito fu scelto come pilota collaudatore. È morto a St. Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas ed è morto a St. Louis il 28 febbraio 1966. Ha prestato servizio come pilota collaudatore e si è laureato all'Università del Texas ad Austin.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id60" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>Elliot_See | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Elliot_See | selection | 1962</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | selectedByNasa | 1962</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American Elliot See was born in Dallas, was a student at the University of Texas in Austin and in 1962 was picked to join the space mission by NASA. See later died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See was an American who studied at the University of Texas in Austin and was selected by NASA in 1962. He was born in Dallas and died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Former NASA Astronaut Elliot See has died in Saint Louis. The American was born in Dallas and graduated from the University of Texas in Austin before being chosen by NASA in 1962.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'americano Elliot See è nato a Dallas, era uno studente dell'Università del Texas ad Austin e nel 1962 è stato scelto dalla NASA per partecipare alla missione spaziale. See è poi morto a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See è stato un americano che ha studiato all'Università del Texas ad Austin ed è stato selezionato dalla NASA nel 1962. È nato a Dallas ed è morto a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">L'ex astronauta della NASA Elliot See è morto a Saint Louis. L'americano era nato a Dallas e si era laureato all'Università del Texas ad Austin prima di essere scelto dalla NASA nel 1962.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Elliot See è nato a Dallas, era uno studente dell'Università del Texas ad Austin e nel 1962 è stato scelto dalla NASA per partecipare alla missione spaziale. See è poi morto a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è stato un americano che ha studiato all'Università del Texas ad Austin ed è stato selezionato dalla NASA nel 1962. È nato a Dallas ed è morto a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">L'ex astronauta della NASA Elliot See è morto a Saint Louis. L'americano era nato a Dallas e si era laureato all'Università del Texas ad Austin prima di essere scelto dalla NASA nel 1962.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id61" shape="(X (X (X)) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>St._Louis | leaderName | Francis_G._Slay</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | athletics | Big_12_Conference</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | president | Gregory_L._Fenves</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>St._Louis | leader | Francis_G._Slay</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | competeIn | Big_12_Conference</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | president | Gregory_L._Fenves</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See attended the University of Texas at Austin. The university is affiliated with the University of Texas System and it competed in the Big 12 Conference in Austin. The president of the university was Gregory L. Fenves. Elliot See died in St Louis. The leader of St. Louis was Francis G. Slay.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See graduated from UT at Austin, which is affiliated to with the University of Texas System and will compete in the Big 12 Conference. Gregory L Fenves is the appointed president. Elliot See died in St Louis where Francis G Slay is the mayor.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See ha frequentato l'Università del Texas ad Austin. L'università è affiliata all'University of Texas System e gareggia nella Big 12 Conference di Austin. Il presidente dell'università era Gregory L. Fenves. Elliot See è morto a St Louis. Il leader di St. Louis era Francis G. Slay.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See si è laureato alla UT di Austin, che è affiliata al sistema universitario del Texas e parteciperà alla Big 12 Conference. Gregory L Fenves è il presidente designato. Elliot See è morto a St Louis, dove Francis G Slay è il sindaco.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See ha frequentato l'Università del Texas ad Austin. L'università è affiliata all'University of Texas System e gareggia nella Big 12 Conference di Austin. Il presidente dell'università era Gregory L. Fenves. Elliot See è morto a St Louis. Il leader di St. Louis era Francis G. Slay.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See si è laureato alla UT di Austin, che è affiliata al sistema universitario del Texas e parteciperà alla Big 12 Conference. Gregory L Fenves è il presidente designato. Elliot See è morto a St Louis, dove Francis G Slay è il sindaco.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id62" shape="(X (X (X)) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliations | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>Dallas | partsType | List_of_counties_in_Texas</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | athletics | Big_12_Conference</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | president | Gregory_L._Fenves</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>Dallas | partsType | List_of_counties_in_Texas</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | competeIn | Big_12_Conference</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | president | Gregory_L._Fenves</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot see was born in Dallas, Texas. He attended the University of Texas at Austin which is affiliated with the University of Texas system. The school is part of the big 12 conference and the president of the school is Gregory L. Fenves.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See was born in Dallas, Texas. He graduated from the University of Texas at Austin, which is affiliated to the University of Texas system and will compete in the Big 12 Conference. Gregory L. Fenves is the appointed president of the University of Texas at Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Elliot See was born in Dallas, Texas. He was a student at the University of Texas at Austin (a part of the University of Texas System), where Gregory L. Fenves was appointed as the president. They will be competing in the Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See è nato a Dallas, in Texas. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin, affiliata al sistema universitario del Texas. La scuola fa parte della Big 12 Conference e il suo presidente è Gregory L. Fenves.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See è nato a Dallas, in Texas. Si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin, che è affiliata al sistema dell'Università del Texas e competerà nella Big 12 Conference. Gregory L. Fenves è il presidente designato dell'Università del Texas ad Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Elliot See è nato a Dallas, in Texas. Era uno studente dell'Università del Texas ad Austin (parte dell'University of Texas System), dove Gregory L. Fenves è stato nominato presidente. La squadra parteciperà alla Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas, in Texas. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin, affiliata al sistema universitario del Texas. La scuola fa parte della Big 12 Conference e il suo presidente è Gregory L. Fenves.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas, in Texas. Si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin, che è affiliata al sistema dell'Università del Texas e competerà nella Big 12 Conference. Gregory L. Fenves è il presidente designato dell'Università del Texas ad Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas, in Texas. Era uno studente dell'Università del Texas ad Austin (parte dell'University of Texas System), dove Gregory L. Fenves è stato nominato presidente. La squadra parteciperà alla Big 12 Conference.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id63" shape="(X (X) (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliations | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | athletics | Big_12_Conference</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | competeIn | Big_12_Conference</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was born on the 23rd July 1927 in Dallas. He attended the University of Texas at Austin (affiliated to the university of Texas system). The University of Texas will compete in the Big 12 Conference. Elliot See died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See was born on 23rd July 1927 in Dallas. He was a student at University of Texas at Austin which is affiliated to the University of Texas System. The University of Texas competed in the Big 12 Conference in Austin. Elliot died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Elliot See was born in Dallas on the 23rd of July 1927. He graduated from the University of Texas at Austin which is competing in the Big 12 Conference. The University of Texas is affiliated to the University of Texas System. Elliot See died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See è nato il 23 luglio 1927 a Dallas. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin (affiliata al sistema universitario del Texas). L'Università del Texas gareggia nella Big 12 Conference. Elliot See è morto a St.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See è nato il 23 luglio 1927 a Dallas. Era uno studente dell'Università del Texas ad Austin, affiliata all'University of Texas System. L'Università del Texas gareggiava nella Big 12 Conference di Austin. Elliot è morto a St.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Elliot See è nato a Dallas il 23 luglio 1927. Si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin, che partecipa alla Big 12 Conference. L'Università del Texas è affiliata all'University of Texas System. Elliot See è morto a St.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato il 23 luglio 1927 a Dallas. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin (affiliata al sistema universitario del Texas). L'Università del Texas gareggia nella Big 12 Conference. Elliot See è morto a St.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato il 23 luglio 1927 a Dallas. Era uno studente dell'Università del Texas ad Austin, affiliata all'University of Texas System. L'Università del Texas gareggiava nella Big 12 Conference di Austin. Elliot è morto a St.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas il 23 luglio 1927. Si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin, che partecipa alla Big 12 Conference. L'Università del Texas è affiliata all'University of Texas System. Elliot See è morto a St.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id64" shape="(X (X) (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliations | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | athletics | Big_12_Conference</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;^^xsd:date</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | competeIn | Big_12_Conference</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was born in Dallas and attended the University of Texas in Austin, which is linked to the university of texas system. The school is part of the Big 12 conference. He passed away on Feb 28, 1966 in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See graduated for the University of Texas at Austin, which is affiliated with the University of Texas system and is competing in the Big 12 Conference. He was born in Dallas and died in St. Louis on February 28, 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See è nato a Dallas e ha frequentato l'Università del Texas ad Austin, collegata al sistema universitario del Texas. La scuola fa parte della Big 12 conference. È morto il 28 febbraio 1966 a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See si è laureato per l'Università del Texas ad Austin, che è affiliata al sistema dell'Università del Texas e compete nella Big 12 Conference. È nato a Dallas ed è morto a St. Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas e ha frequentato l'Università del Texas ad Austin, collegata al sistema universitario del Texas. La scuola fa parte della Big 12 conference. È morto il 28 febbraio 1966 a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See si è laureato per l'Università del Texas ad Austin, che è affiliata al sistema dell'Università del Texas e compete nella Big 12 Conference. È nato a Dallas ed è morto a St. Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id65" shape="(X (X) (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliations | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>Elliot_See | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | athletics | Big_12_Conference</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | competeIn | Big_12_Conference</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American Elliot See attended the University of Texas in Austin, the school that is part of the University of Texas system and competes in the Big 12 Conference. He was born in Dallas on July 23rd, 1927.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See was born in Dallas, USA on the 23rd of July 1927. He attended the University of Texas at Austin who are competing in the Big 12 Conference. The University of Texas is affiliated to the University of Texas System.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'americano Elliot See ha frequentato la University of Texas di Austin, la scuola che fa parte del sistema universitario del Texas e compete nella Big 12 Conference. È nato a Dallas il 23 luglio 1927.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See è nato a Dallas, negli Stati Uniti, il 23 luglio 1927. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin, che partecipa alla Big 12 Conference. L'Università del Texas è affiliata all'University of Texas System.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Elliot See ha frequentato la University of Texas di Austin, la scuola che fa parte del sistema universitario del Texas e compete nella Big 12 Conference. È nato a Dallas il 23 luglio 1927.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas, negli Stati Uniti, il 23 luglio 1927. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin, che partecipa alla Big 12 Conference. L'Università del Texas è affiliata all'University of Texas System.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id66" shape="(X (X) (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliations | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>Elliot_See | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | athletics | Big_12_Conference</otriple>
        <otriple>Elliot_See | selection | 1962</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | competeIn | Big_12_Conference</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | selectedByNasa | 1962</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was an American who graduated from the University of Texas in Austin. The university is affiliated to the university of Texas system and is competing in the Big 12 conference. Elliot worked for NASA from 1962 and he died in St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">American Elliot See joined NASA in 1962 and died in St. Louis. He graduated from the University of Texas at Austin, which is is affiliated to the University Of Texas system and is competing in the Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Elliot See is an American who attended the University of Texas at Austin, which is affiliated with the University of Texas system and is competing in the Big 12 Conference. He was selected by NASA in 1962 and died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See è stato un americano che si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin. L'università è affiliata al sistema universitario del Texas e partecipa alla Big 12 conference. Elliot ha lavorato per la NASA dal 1962 ed è morto a St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">L'americano Elliot See è entrato a far parte della NASA nel 1962 ed è morto a St. Louis. Si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin, che è affiliata al sistema dell'Università del Texas e compete nella Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Elliot See è un americano che ha frequentato l'Università del Texas ad Austin, affiliata al sistema dell'Università del Texas e che compete nella Big 12 Conference. È stato selezionato dalla NASA nel 1962 ed è morto a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è stato un americano che si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin. L'università è affiliata al sistema universitario del Texas e partecipa alla Big 12 conference. Elliot ha lavorato per la NASA dal 1962 ed è morto a St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Elliot See è entrato a far parte della NASA nel 1962 ed è morto a St. Louis. Si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin, che è affiliata al sistema dell'Università del Texas e compete nella Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è un americano che ha frequentato l'Università del Texas ad Austin, affiliata al sistema dell'Università del Texas e che compete nella Big 12 Conference. È stato selezionato dalla NASA nel 1962 ed è morto a St. Louis.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id67" shape="(X (X) (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliations | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | athletics | Big_12_Conference</otriple>
        <otriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | competeIn | Big_12_Conference</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See, now deceased, was born in Dallas and became a test pilot. He studied at University of Texas in Austin which is affiliated to the University of Texas system and is competing in the Big 12 conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See was born in Dallas and is dead, was a test pilot. He was a student at the University of Texas at Austin, which is affiliated to the University Of Texas system and will compete in the Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Elliot See was born in Dallas, was a test pilot and is dead. He graduated from the University of Texas at Austin, which is affiliated to the University Of Texas system and will compete in the Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See, ora deceduto, è nato a Dallas ed è diventato un pilota collaudatore. Ha studiato all'Università del Texas di Austin, affiliata al sistema universitario del Texas e che partecipa alla Big 12 conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See, nato a Dallas e morto, era un pilota collaudatore. Era uno studente dell'Università del Texas ad Austin, che è affiliata al sistema dell'Università del Texas e competerà nella Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Elliot See è nato a Dallas, era un pilota collaudatore ed è morto. Si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin, che è affiliata al sistema dell'Università del Texas e competerà nella Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See, ora deceduto, è nato a Dallas ed è diventato un pilota collaudatore. Ha studiato all'Università del Texas di Austin, affiliata al sistema universitario del Texas e che partecipa alla Big 12 conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See, nato a Dallas e morto, era un pilota collaudatore. Era uno studente dell'Università del Texas ad Austin, che è affiliata al sistema dell'Università del Texas e competerà nella Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas, era un pilota collaudatore ed è morto. Si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin, che è affiliata al sistema dell'Università del Texas e competerà nella Big 12 Conference.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id68" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliations | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Elliot_See | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was born in Dallas in the US. He attended the University of Texas at Austin which is affiliated with the University of Texas system. He was a test pilot. See died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">American Elliot See was born in Dallas, died in St Louis and was a test pilot. He graduated from the University of Texas at Austin, which is affiliated to the University Of Texas system.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See è nato a Dallas, negli Stati Uniti. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin, affiliata al sistema dell'Università del Texas. Era un pilota collaudatore. See è morto a St.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">L'americano Elliot See è nato a Dallas, è morto a St Louis ed è stato un pilota collaudatore. Si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin, affiliata al sistema dell'Università del Texas.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas, negli Stati Uniti. Ha frequentato l'Università del Texas ad Austin, affiliata al sistema dell'Università del Texas. Era un pilota collaudatore. See è morto a St.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">L'americano Elliot See è nato a Dallas, è morto a St Louis ed è stato un pilota collaudatore. Si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin, affiliata al sistema dell'Università del Texas.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id69" shape="(X (X) (X) (X) (X (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliations | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | athletics | Big_12_Conference</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;^^xsd:date</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | competeIn | Big_12_Conference</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was a test pilot who was a student at the University of Texas in Austin, a school that competes in the Big 12 Conference. The school is affiliated with the university of Texas system and See died on February 28th, 1966 in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Test pilot Elliot See attended the University of Texas at Austin, which is affiliated with the university of Texas system and part of the big 12 conference. He passed away on Feb 28, 1966 in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Elliot See died in St Louis on 28 February, 1966 and was a test pilot. He graduated from the University of Texas at Austin, which is affiliated to the University Of Texas system and will compete in the Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See era un pilota collaudatore che studiava all'Università del Texas ad Austin, una scuola che compete nella Big 12 Conference. La scuola è affiliata al sistema universitario del Texas e See è morto il 28 febbraio 1966 a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Il pilota collaudatore Elliot See ha frequentato l'Università del Texas ad Austin, affiliata al sistema universitario del Texas e parte della Big 12 conference. È morto il 28 febbraio 1966 a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Elliot See è morto a St Louis il 28 febbraio 1966 ed era un pilota collaudatore. Si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin, che è affiliata al sistema dell'Università del Texas e competerà nella Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See era un pilota collaudatore che studiava all'Università del Texas ad Austin, una scuola che compete nella Big 12 Conference. La scuola è affiliata al sistema universitario del Texas e See è morto il 28 febbraio 1966 a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota collaudatore Elliot See ha frequentato l'Università del Texas ad Austin, affiliata al sistema universitario del Texas e parte della Big 12 conference. È morto il 28 febbraio 1966 a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è morto a St Louis il 28 febbraio 1966 ed era un pilota collaudatore. Si è laureato presso l'Università del Texas ad Austin, che è affiliata al sistema dell'Università del Texas e competerà nella Big 12 Conference.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id70" shape="(X (X (X)) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliations | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>St._Louis | leaderName | Francis_G._Slay</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | mascot | Hook_'em_(mascot)</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | athletics | Big_12_Conference</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>St._Louis | leader | Francis_G._Slay</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | mascot | Hook_'em_(mascot)</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | competeIn | Big_12_Conference</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">The University of Texas at Austin is an affiliate of the University of Texas system. Its mascot is Hook'em, and the school will compete in the Big 12 Conference. A notable former student is Elliot See, who passed away in St Louis. St Louis is led by Francis G. Slay.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See attended UT at Austin. UT at Austin is affiliated to the University of Texas system and is competing in the Big 12 Conference. Its mascot is the Hook'em. See died in St Louis where Francis G Slay is the mayor.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Elliot See died in St Louis, whose Mayor is Francis G Slay, and graduated from the University of Texas at Austin. It is affiliated to the University Of Texas system, will compete in the Big 12 Conference and its mascot is the Hook 'em.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'Università del Texas di Austin è un'affiliata del sistema universitario del Texas. La sua mascotte è Hook'em e la scuola compete nella Big 12 Conference. Un ex studente di rilievo è Elliot See, deceduto a St Louis. Louis è guidata da Francis G. Slay.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See ha frequentato la UT di Austin. La UT at Austin è affiliata al sistema dell'Università del Texas e partecipa alla Big 12 Conference. La sua mascotte è l'Hook'em. See è morto a St Louis, dove Francis G Slay è sindaco.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Elliot See è morto a St Louis, il cui sindaco è Francis G Slay, e si è laureato all'Università del Texas ad Austin. È affiliata al sistema dell'Università del Texas, competerà nella Big 12 Conference e la sua mascotte è l'Hook 'em.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'Università del Texas di Austin è un'affiliata del sistema universitario del Texas. La sua mascotte è Hook'em e la scuola compete nella Big 12 Conference. Un ex studente di rilievo è Elliot See, deceduto a St Louis. Louis è guidata da Francis G. Slay.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="True">Elliot See ha frequentato l'Università di Austin. La UT at Austin è affiliata al sistema dell'Università del Texas e partecipa alla Big 12 Conference. La sua mascotte è l'Hook'em. See è morto a St Louis, dove Francis G Slay è sindaco.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è morto a St Louis, il cui sindaco è Francis G Slay, e si è laureato all'Università del Texas ad Austin. È affiliata al sistema dell'Università del Texas, competerà nella Big 12 Conference e la sua mascotte è l'Hook 'em.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id71" shape="(X (X (X)) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliations | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | athletics | Big_12_Conference</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | president | Gregory_L._Fenves</otriple>
        <otriple>St._Louis | isPartOf | Kingdom_of_France</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | competeIn | Big_12_Conference</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | president | Gregory_L._Fenves</mtriple>
        <mtriple>St._Louis | isPartOf | Kingdom_of_France</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot See was a student of the University of Texas in Austin, the same school that has Gregory L. Fenves as its president, is affiliated with the University of Texas system and competes in the Big 12 Conference. See died in St. Louis which was once part of the Kingdom of France.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot See era uno studente dell'Università del Texas ad Austin, la stessa scuola che ha come presidente Gregory L. Fenves, è affiliata al sistema dell'Università del Texas e compete nella Big 12 Conference. See è morto a St. Louis, che un tempo faceva parte del Regno di Francia.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See era uno studente dell'Università del Texas ad Austin, la stessa scuola che ha come presidente Gregory L. Fenves, è affiliata al sistema dell'Università del Texas e compete nella Big 12 Conference. See è morto a St. Louis, che un tempo faceva parte del Regno di Francia.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id72" shape="(X (X (X)) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliations | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | mascot | Hook_'em_(mascot)</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | athletics | Big_12_Conference</otriple>
        <otriple>Dallas | part | Collin_County,_Texas</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | mascot | Hook_'em_(mascot)</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | competeIn | Big_12_Conference</mtriple>
        <mtriple>Dallas | part | Collin_County,_Texas</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">The University of Texas, Austin, in Dallas, Collin County, is an affiliate of the University of Texas system. Its sporting teams compete in the Big 12 Conference and their mascot is Hook'em. A notable alumni of the university is Dallas-born Elliot See.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See, born in Dallas, which is in Collin County, Texas, graduated from the University of Texas in Austin. The Austin University with its mascot Hook'em is affiliated to the Texas University system and is competing in the Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Elliot See was born in Dallas, Collin County, Texas. He was a student at the University of Texas at Austin, which is affiliated to the University Of Texas system. The University of Texas at Austin is competing in the Big 12 Conference and their mascot is called Hook'em.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'Università del Texas, Austin, a Dallas, nella contea di Collin, è un'affiliata del sistema universitario del Texas. Le sue squadre sportive competono nella Big 12 Conference e la loro mascotte è Hook'em. Un alumno di rilievo dell'università è Elliot See, nato a Dallas.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See, nato a Dallas, nella contea di Collin, Texas, si è laureato all'Università del Texas di Austin. L'università di Austin, con la sua mascotte Hook'em, è affiliata al sistema universitario del Texas e partecipa alla Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Elliot See è nato a Dallas, nella contea di Collin, in Texas. Era uno studente dell'Università del Texas ad Austin, affiliata al sistema dell'Università del Texas. L'Università del Texas di Austin partecipa alla Big 12 Conference e la sua mascotte si chiama Hook'em.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="True">L'Università del Texas, Austin, a Dallas, nella contea di Collin, è un'affiliata del sistema universitario del Texas. Le sue squadre sportive competono nella Big 12 Conference e la loro mascotte è Hook'em. Un alunno di rilievo dell'università è Elliot See, nato a Dallas.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See, nato a Dallas, nella contea di Collin, Texas, si è laureato all'Università del Texas di Austin. L'università di Austin, con la sua mascotte Hook'em, è affiliata al sistema universitario del Texas e partecipa alla Big 12 Conference.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è nato a Dallas, nella contea di Collin, in Texas. Era uno studente dell'Università del Texas ad Austin, affiliata al sistema dell'Università del Texas. L'Università del Texas di Austin partecipa alla Big 12 Conference e la sua mascotte si chiama Hook'em.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id73" shape="(X (X) (X (X) (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliations | University_of_Texas_System</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | mascot | Hook_'em_(mascot)</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | athletics | Big_12_Conference</otriple>
        <otriple>University_of_Texas_at_Austin | president | Gregory_L._Fenves</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | almaMater | University_of_Texas_at_Austin</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | affiliation | University_of_Texas_System</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | mascot | Hook_'em_(mascot)</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | competeIn | Big_12_Conference</mtriple>
        <mtriple>University_of_Texas_at_Austin | president | Gregory_L._Fenves</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">The university of texas at Austin is affiliated to the university of texas system. It will compete in the Big 12 Conference. The Hook 'em is their mascot. Gregory L. Fenves is the President and Elliot See, born in Dallas, is a notable student.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Gregory L. Fenves is the appointed president of the University of Texas at Austin which Elliot See (born in Dallas) attended as a student. The University of Texas is affiliated to the University of Texas System and competes in the Big 12 Conference. The Hook `em is the mascot of University of Texas at Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'Università del Texas di Austin è affiliata al sistema universitario del Texas. Gareggia nella Big 12 Conference. L'Hook 'em è la loro mascotte. Gregory L. Fenves è il presidente ed Elliot See, nato a Dallas, è uno studente di spicco.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Gregory L. Fenves è il presidente designato dell'Università del Texas ad Austin, che Elliot See (nato a Dallas) ha frequentato come studente. L'Università del Texas è affiliata all'University of Texas System e compete nella Big 12 Conference. L'Hook `em è la mascotte dell'Università del Texas ad Austin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'Università del Texas di Austin è affiliata al sistema universitario del Texas. Gareggia nella Big 12 Conference. L'Hook 'em è la loro mascotte. Gregory L. Fenves è il presidente ed Elliot See, nato a Dallas, è uno studente di spicco.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Gregory L. Fenves è il presidente designato dell'Università del Texas ad Austin, che Elliot See (nato a Dallas) ha frequentato come studente. L'Università del Texas è affiliata all'University of Texas System e compete nella Big 12 Conference. L'Hook `em è la mascotte dell'Università del Texas ad Austin.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id74" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Elliot_See | selection | 1962</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthDate | &quot;1927-07-23&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathDate | &quot;1966-02-28&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | selectedByNasa | 1962</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Elliot see was born July 23, 1927. He joined NASA in 1962 and was a test pilot. He died in St Louis on 28 February, 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Test pilot Elliot See, who worked for NASA beginning 1962, was born July 23rd 1927 and died 1966-02-28 in St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Elliot See served as a test pilot, joining NASA in 1962. Born on 07/23/1927, he lived only until 02/28/1966, when he died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Elliot see è nato il 23 luglio 1927. È entrato a far parte della NASA nel 1962 ed è stato pilota collaudatore. È morto a St Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Il pilota collaudatore Elliot See, che ha lavorato per la NASA a partire dal 1962, è nato il 23 luglio 1927 ed è morto il 28 febbraio 1966 a St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Elliot See ha lavorato come pilota collaudatore, entrando a far parte della NASA nel 1962. Nato il 23 luglio 1927, visse solo fino al 28 febbraio 1966, quando morì a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Elliot see è nato il 23 luglio 1927. È entrato a far parte della NASA nel 1962 ed è stato pilota collaudatore. È morto a St Louis il 28 febbraio 1966.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota collaudatore Elliot See, che ha lavorato per la NASA a partire dal 1962, è nato il 23 luglio 1927 ed è morto il 28 febbraio 1966 a St Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See ha lavorato come pilota collaudatore, entrando a far parte della NASA nel 1962. Nato il 23 luglio 1927, visse solo fino al 28 febbraio 1966, quando morì a St. Louis.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id75" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;@en</otriple>
        <otriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</otriple>
        <otriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</otriple>
        <otriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</otriple>
        <otriple>Elliot_See | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>Elliot_See | selection | 1962</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>Elliot_See | status | &quot;Deceased&quot;</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | deathPlace | St._Louis</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | birthPlace | Dallas</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | occupation | Test_pilot</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>Elliot_See | selectedByNasa | 1962</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Test pilot Elliot See was an American who was picked by NASA as part of the space mission in 1962. See was born in Dallas and died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Elliot See is originally from Dallas, USA, and joined NASA in 1962 where he flew as a test pilot. Elliot See died in St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Il pilota collaudatore Elliot See era un americano scelto dalla NASA per la missione spaziale del 1962. See è nato a Dallas ed è morto a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Elliot See è originario di Dallas, negli Stati Uniti, ed è entrato a far parte della NASA nel 1962 dove ha volato come pilota collaudatore. Elliot See è morto a St.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota collaudatore Elliot See era un americano scelto dalla NASA per la missione spaziale del 1962. See è nato a Dallas ed è morto a St. Louis.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Elliot See è originario di Dallas, negli Stati Uniti, ed è entrato a far parte della NASA nel 1962 dove ha volato come pilota collaudatore. Elliot See è morto a St.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id76" shape="(X (X) (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crew2Up | Buzz_Aldrin</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crewMembers | Frank_Borman</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | operator | NASA</otriple>
        <otriple>William_Anders | selection | 1963</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | backupPilot | Buzz_Aldrin</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | crewMembers | Frank_Borman</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | operator | NASA</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | selectedByNasa | 1963</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">William Anders was born in 1933 and joined NASA in 1963. He served as a crew member of Apollo 8, operated by NASA. The backup pilot was Buzz Aldrin and Frank Borman was also a crew member.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">William Anders was born on October 17th, 1933. In 1963, he was chosen by NASA to serve as a member of the Apollo 8 crew, with Frank Borman and backup pilot, Buzz Aldrin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Born on the 17th of October 1933 William Anders started working for NASA in 1963 .He was a crew member on the NASA operated Apollo 8 mission along with backup pilot Buzz Aldrin and Frank Borman.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">William Anders è nato nel 1933 ed è entrato a far parte della NASA nel 1963. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8, gestito dalla NASA. Il pilota di riserva era Buzz Aldrin e anche Frank Borman faceva parte dell'equipaggio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">William Anders è nato il 17 ottobre 1933. Nel 1963 fu scelto dalla NASA per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 8, insieme a Frank Borman e al pilota di riserva Buzz Aldrin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Nato il 17 ottobre 1933, William Anders ha iniziato a lavorare per la NASA nel 1963. È stato membro dell'equipaggio della missione Apollo 8 della NASA insieme al pilota di riserva Buzz Aldrin e a Frank Borman.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è nato nel 1933 ed è entrato a far parte della NASA nel 1963. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8, gestito dalla NASA. Il pilota di riserva era Buzz Aldrin e anche Frank Borman faceva parte dell'equipaggio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è nato il 17 ottobre 1933. Nel 1963 fu scelto dalla NASA per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 8, insieme a Frank Borman e al pilota di riserva Buzz Aldrin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Nato il 17 ottobre 1933, William Anders ha iniziato a lavorare per la NASA nel 1963. È stato membro dell'equipaggio della missione Apollo 8 della NASA insieme al pilota di riserva Buzz Aldrin e a Frank Borman.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id77" shape="(X (X) (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | dateOfRet | &quot;1969-09-01&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crew1Up | Frank_Borman</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
        <otriple>William_Anders | almaMater | &quot;AFIT, M.S. 1962&quot;@en</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crew2Up | Buzz_Aldrin</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | dateOfRetirement | &quot;1969-09-01&quot;</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | commander | Frank_Borman</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | almaMater | &quot;AFIT, M.S. 1962&quot;</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | backupPilot | Buzz_Aldrin</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">The Apollo 8 is operated by Nasa, its commander was Frank Borman, its backup pilot was Buzz Aldrin and it was crewed by William Anders. William Anders graduated from AFIT in 1962 with an M.S. and retired Sept 1st 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">In 1962, William Anders graduated with an M.S. from his alma Mater, AFIT. He became a crew member on Apollo 8, a NASA operated mission. His commander on Apollo 8 was Frank Borman, and the mission's backup pilot was Buzz Aldrin. William Anders retired on the 1st of September, 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">William Anders graduated with an M.S. from AFIT in 1962. He then went on to work for NASA and became a crew member on Apollo 8 along with Buzz Aldrin as backup pilot and Frank Borman as the commander. William Anders then retired in 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'Apollo 8 è gestito dalla Nasa, il suo comandante era Frank Borman, il suo pilota di riserva era Buzz Aldrin e l'equipaggio era composto da William Anders. William Anders si è laureato all'AFIT nel 1962 con un master e si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Nel 1962, William Anders si è laureato con un master presso la sua alma Mater, l'AFIT. Divenne membro dell'equipaggio dell'Apollo 8, una missione gestita dalla NASA. Il suo comandante sull'Apollo 8 era Frank Borman, mentre il pilota di riserva della missione era Buzz Aldrin. William Anders si ritirò il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">William Anders si è laureato con un M.S. all'AFIT nel 1962. In seguito lavorò per la NASA e divenne membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 insieme a Buzz Aldrin come pilota di riserva e Frank Borman come comandante. William Anders si è poi ritirato nel 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'Apollo 8 è gestito dalla Nasa, il suo comandante era Frank Borman, il suo pilota di riserva era Buzz Aldrin e l'equipaggio era composto da William Anders. William Anders si è laureato all'AFIT nel 1962 con un master e si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Nel 1962, William Anders si è laureato con un master presso la sua alma Mater, l'AFIT. Divenne membro dell'equipaggio dell'Apollo 8, una missione gestita dalla NASA. Il suo comandante sull'Apollo 8 era Frank Borman, mentre il pilota di riserva della missione era Buzz Aldrin. William Anders si ritirò il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">William Anders si è laureato con un M.S. all'AFIT nel 1962. In seguito lavorò per la NASA e divenne membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 insieme a Buzz Aldrin come pilota di riserva e Frank Borman come comandante. William Anders si è poi ritirato nel 1969.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id78" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | dateOfRet | &quot;1969-09-01&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</otriple>
        <otriple>William_Anders | almaMater | &quot;AFIT, M.S. 1962&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | dateOfRetirement | &quot;1969-09-01&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | almaMater | &quot;AFIT, M.S. 1962&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American fighter pilot William Anders was born in British Hong Kong on the 17th of October, 1933. He received an M.S. from his alma Mater, AFIT, in 1962. He retired on the 1st of September, 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">US citizen William Anders was born in British Hong Kong on October 17th 1933. He graduated from AFIT in 1962 with an M.S. and went on to become a fighter pilot before he retired on September 1st 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Il pilota di caccia americano William Anders è nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933. Ha conseguito un master presso la sua alma Mater, l'AFIT, nel 1962. Si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">William Anders, cittadino statunitense, è nato nella Hong Kong britannica il 17 ottobre 1933. Si è laureato all'AFIT nel 1962 con un M.S. ed è diventato pilota di caccia prima di andare in pensione il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota di caccia americano William Anders è nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933. Ha conseguito un master presso la sua alma Mater, l'AFIT, nel 1962. Si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">William Anders, cittadino statunitense, è nato nella Hong Kong britannica il 17 ottobre 1933. Si è laureato all'AFIT nel 1962 con un M.S. ed è diventato pilota di caccia prima di andare in pensione il 1° settembre 1969.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id79" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | dateOfRet | &quot;1969-09-01&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</otriple>
        <otriple>William_Anders | almaMater | &quot;AFIT, M.S. 1962&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | dateOfRetirement | &quot;1969-09-01&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | almaMater | &quot;AFIT, M.S. 1962&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">William Anders was born on 1933-10-17 in British Hong Kong. He received an M.S. from his alma Mater, AFIT in 1962. He was a fighter pilot and retired on September 1st. 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">William Anders was born in British Hong Kong in 1933. He graduated from AFIT in 1962 with an MS and became a fighter pilot. He retired on Sept 1st 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">William Anders was a fighter pilot born in British Hong Kong on October 17 1933. He received an M.S. from AFIT in 1962. He retired on 1969-09-01.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">William Anders è nato il 1933-10-17 nella Hong Kong britannica. Ha conseguito un master presso la sua alma Mater, l'AFIT, nel 1962. Era un pilota di caccia e si è ritirato il 1° settembre. 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">William Anders è nato nella Hong Kong britannica nel 1933. Si è laureato all'AFIT nel 1962 con un MS ed è diventato pilota di caccia. Si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">William Anders è stato un pilota di caccia nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933. Ha conseguito un master presso l'AFIT nel 1962. Si è ritirato il 1969-09-01.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è nato il 1933-10-17 nella Hong Kong britannica. Ha conseguito un master presso la sua alma Mater, l'AFIT, nel 1962. Era un pilota di caccia e si è ritirato il 1° settembre. 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è nato nella Hong Kong britannica nel 1933. Si è laureato all'AFIT nel 1962 con un MS ed è diventato pilota di caccia. Si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è stato un pilota di caccia nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933. Ha conseguito un master presso l'AFIT nel 1962. Si è ritirato il 1969-09-01.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id80" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | dateOfRet | &quot;1969-09-01&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | dateOfRetirement | &quot;1969-09-01&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">William Anders was born in in British Hong Kong on October 17th, 1933, was a Fighter pilot, was a member of Apollo 8's crew and retired on 1st September 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">William Anders was born in British Hong Kong on October 17th 1933. He served as a fighter pilot and became a crew member on Apollo 8 before he retired in 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">William Anders è nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933, è stato un pilota di caccia, ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8 e si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">William Anders è nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933. Ha prestato servizio come pilota di caccia ed è diventato membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 prima di ritirarsi nel 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933, è stato un pilota di caccia, ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8 e si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933. Ha prestato servizio come pilota di caccia ed è diventato membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 prima di ritirarsi nel 1969.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id81" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | dateOfRet | &quot;1969-09-01&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | selection | 1963</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | dateOfRetirement | &quot;1969-09-01&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">In 1963 NASA chose William Anders to become a member of the Apollo 8 crew. Anders was a fighter pilot before that who was born in British Hong Kong on October 17th, 1933 and retired on September 1st, 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Fighter pilot William Anders was picked by NASA in 1963 to join the Apollo 8 space mission. Anders was born in British Hong Kong on October 17th, 1933 and he retired September 1st, 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Nel 1963 la NASA scelse William Anders per entrare a far parte dell'equipaggio dell'Apollo 8. Prima di allora Anders era un pilota di caccia, nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933 e ritiratosi il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Il pilota di caccia William Anders venne scelto dalla NASA nel 1963 per partecipare alla missione spaziale Apollo 8. Anders è nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933 ed è andato in pensione il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Nel 1963 la NASA scelse William Anders per entrare a far parte dell'equipaggio dell'Apollo 8. Prima di allora Anders era un pilota di caccia, nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933 e ritiratosi il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota di caccia William Anders venne scelto dalla NASA nel 1963 per partecipare alla missione spaziale Apollo 8. Anders è nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933 ed è andato in pensione il 1° settembre 1969.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id82" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | dateOfRet | &quot;1969-09-01&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | selection | 1963</otriple>
        <otriple>William_Anders | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | dateOfRetirement | &quot;1969-09-01&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American William Anders was a fighter pilot who became a member of the Apollo 8 crew when NASA picked him in 1963. He was born in British Hong Kong and retired on September 1st, 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">William Anders was born in British Hong Kong and is an American. He was chosen by NASA in 1963 and was a fighter pilot as well as a member of Apollo 8. He retired on Sept 1 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'americano William Anders era un pilota di caccia che divenne membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 quando la NASA lo scelse nel 1963. Era nato nella britannica Hong Kong e si era ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">William Anders è nato nella britannica Hong Kong ed è americano. Scelto dalla NASA nel 1963, è stato pilota di caccia e membro dell'Apollo 8. Si è ritirato il 1° settembre 1969. Si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'americano William Anders era un pilota di caccia che divenne membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 quando la NASA lo scelse nel 1963. Era nato nella britannica Hong Kong e si era ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è nato nella britannica Hong Kong ed è americano. Scelto dalla NASA nel 1963, è stato pilota di caccia e membro dell'Apollo 8. Si è ritirato il 1° settembre 1969. Si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id83" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | dateOfRet | &quot;1969-09-01&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | selection | 1963</otriple>
        <otriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
        <otriple>William_Anders | almaMater | &quot;AFIT, M.S. 1962&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | dateOfRetirement | &quot;1969-09-01&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | almaMater | &quot;AFIT, M.S. 1962&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">William Anders was born in British Hong Kong. He received an MS from AFIT in 1962 and joined NASA in 1963. He was a fighter pilot and a crew member on Apollo 8. He retired in 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">William Anders was born in British Hong Kong. He graduated from AFIT in 1962 with an MS and was chosen by NASA in 1963. He was a fighter pilot and served as a crew member on Apollo 8. Anders retired in 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">William Anders was born in in British Hong Kong, was a Fighter pilot, graduated from AFIT, M.S. in 1962, was chosen by NASA in 1963, was a member of Apollo 8's crew and retired on 1st September 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">William Anders è nato nella Hong Kong britannica. Ha conseguito un master presso l'AFIT nel 1962 ed è entrato a far parte della NASA nel 1963. È stato pilota di caccia e membro dell'equipaggio dell'Apollo 8. Si è ritirato nel 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">William Anders è nato nella Hong Kong britannica. Si è laureato all'AFIT nel 1962 con un master e nel 1963 è stato scelto dalla NASA. È stato pilota di caccia e ha prestato servizio come membro dell'equipaggio dell'Apollo 8. Anders si è ritirato nel 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">William Anders è nato nella Hong Kong britannica, è stato pilota di caccia, si è laureato all'AFIT, M.S. nel 1962, è stato scelto dalla NASA nel 1963, ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8 e si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è nato nella Hong Kong britannica. Ha conseguito un master presso l'AFIT nel 1962 ed è entrato a far parte della NASA nel 1963. È stato pilota di caccia e membro dell'equipaggio dell'Apollo 8. Si è ritirato nel 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è nato nella Hong Kong britannica. Si è laureato all'AFIT nel 1962 con un master e nel 1963 è stato scelto dalla NASA. È stato pilota di caccia e ha prestato servizio come membro dell'equipaggio dell'Apollo 8. Anders si è ritirato nel 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è nato nella Hong Kong britannica, è stato pilota di caccia, si è laureato all'AFIT, M.S. nel 1962, è stato scelto dalla NASA nel 1963, ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8 e si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id84" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | dateOfRet | &quot;1969-09-01&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | selection | 1963</otriple>
        <otriple>William_Anders | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | dateOfRetirement | &quot;1969-09-01&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">William Anders was born on Oct 17th 1933 in British Hong Kong. He was crew member on Apollo 8, chosen by NASA in 1963. He retired on 01/09/1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">William Anders was born in British Hong Kong on the 17th of October 1933. NASA selected him in 1963, and he served as a crew member of Apollo 8. He retired on the 1st of September, 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">William Anders è nato il 17 ottobre 1933 nella britannica Hong Kong. È stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 8, scelto dalla NASA nel 1963. Si è ritirato il 01/09/1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">William Anders è nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933. Selezionato dalla NASA nel 1963, ha prestato servizio come membro dell'equipaggio dell'Apollo 8. Si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è nato il 17 ottobre 1933 nella britannica Hong Kong. È stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 8, scelto dalla NASA nel 1963. Si è ritirato il 01/09/1969.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933. Selezionato dalla NASA nel 1963, ha prestato servizio come membro dell'equipaggio dell'Apollo 8. Si è ritirato il 1° settembre 1969.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id85" shape="(X (X) (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crew1Up | Frank_Borman</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crew2Up | Buzz_Aldrin</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | operator | NASA</otriple>
        <otriple>William_Anders | selection | 1963</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | commander | Frank_Borman</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | backupPilot | Buzz_Aldrin</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | operator | NASA</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | selectedByNasa | 1963</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">William Anders served as a fighter pilot, and in 1963 he was selected as a crew member on the Apollo 8 operated by NASA. The commander of the Apollo 8 was Frank Borman, and Buzz Aldrin served as backup pilot for the mission.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">William Anders is a fighter pilot, who was selected by NASA in 1963 to serve as a crew member aboard the Apollo 8. Frank Borman commanded the mission. Buzz Aldrin was a back up pilot.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">William Anders joined Nasa in 1963 as a fighter pilot. He then went on to become a member of Apollo 8's crew along with Buzz Aldrin as backup pilot and Frank Borman as commander.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">William Anders ha prestato servizio come pilota di caccia e nel 1963 è stato scelto come membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 operato dalla NASA. Il comandante dell'Apollo 8 era Frank Borman, mentre Buzz Aldrin servì come pilota di riserva per la missione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">William Anders è un pilota di caccia che nel 1963 è stato scelto dalla NASA come membro dell'equipaggio a bordo dell'Apollo 8. Frank Borman comandò la missione. Buzz Aldrin era il pilota di riserva.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">William Anders è entrato alla Nasa nel 1963 come pilota di caccia. In seguito divenne membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 insieme a Buzz Aldrin come pilota di riserva e Frank Borman come comandante.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">William Anders ha prestato servizio come pilota di caccia e nel 1963 è stato scelto come membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 operato dalla NASA. Il comandante dell'Apollo 8 era Frank Borman, mentre Buzz Aldrin servì come pilota di riserva per la missione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è un pilota di caccia che nel 1963 è stato scelto dalla NASA come membro dell'equipaggio a bordo dell'Apollo 8. Frank Borman comandò la missione. Buzz Aldrin era il pilota di riserva.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è entrato alla Nasa nel 1963 come pilota di caccia. In seguito divenne membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 insieme a Buzz Aldrin come pilota di riserva e Frank Borman come comandante.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id86" shape="(X (X) (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crew2Up | Buzz_Aldrin</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crewMembers | Frank_Borman</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | operator | NASA</otriple>
        <otriple>William_Anders | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | backupPilot | Buzz_Aldrin</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | crewMembers | Frank_Borman</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | operator | NASA</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">William Anders served as a fighter pilot and was a member of Apollo 8's crew. He is now retired. Frank Borman was also a crew member of the NASA operated Apollo 8. Buzz Aldrin was a back up pilot for Apollo 8.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">William Anders, now retired, was a fighter pilot and crewed Apollo 8. Buzz Aldrin was a backup pilot on the Apollo 8 mission operated by NASA and Frank Borman was a crew member.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">William Anders ha prestato servizio come pilota di caccia ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 8. Ora è in pensione. Anche Frank Borman era un membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 gestito dalla NASA. Buzz Aldrin era il pilota di riserva dell'Apollo 8.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">William Anders, ora in pensione, era un pilota di caccia e ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8. Buzz Aldrin era un pilota di riserva nella missione Apollo 8 gestita dalla NASA e Frank Borman era un membro dell'equipaggio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">William Anders ha prestato servizio come pilota di caccia ed è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 8. Ora è in pensione. Anche Frank Borman era un membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 gestito dalla NASA. Buzz Aldrin era il pilota di riserva dell'Apollo 8.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">William Anders, ora in pensione, era un pilota di caccia e ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8. Buzz Aldrin era un pilota di riserva nella missione Apollo 8 gestita dalla NASA e Frank Borman era un membro dell'equipaggio.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id87" shape="(X (X) (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crew2Up | Buzz_Aldrin</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crewMembers | Frank_Borman</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | operator | NASA</otriple>
        <otriple>William_Anders | selection | 1963</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | backupPilot | Buzz_Aldrin</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | crewMembers | Frank_Borman</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | operator | NASA</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | selectedByNasa | 1963</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">William Anders joined NASA in 1963 and served as a fighter pilot. He was a member of NASA's Apollo 8 crew where Buzz Aldrin was a backup pilot and Frank Borman a crew member.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">William Anders was a fighter pilot who joined NASA in 1963. He was part of Apollo 8's crew, along with Frank Borman and backup pilot Buzz Aldrin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">In 1963 William Anders was selected by NASA to be a member of the Apollo 8 crew, alongside Frank Borman amongst others. He had previously trained as a fighter pilot, and was partnered on the mission by backup pilot Buzz Aldrin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">William Anders è entrato a far parte della NASA nel 1963 e ha prestato servizio come pilota di caccia. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8 della NASA, dove Buzz Aldrin era un pilota di riserva e Frank Borman un membro dell'equipaggio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">William Anders era un pilota di caccia entrato a far parte della NASA nel 1963. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8, insieme a Frank Borman e al pilota di riserva Buzz Aldrin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Nel 1963 William Anders fu scelto dalla NASA per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 8, insieme a Frank Borman. Si era precedentemente addestrato come pilota di caccia e fu affiancato in missione dal pilota di riserva Buzz Aldrin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è entrato a far parte della NASA nel 1963 e ha prestato servizio come pilota di caccia. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8 della NASA, dove Buzz Aldrin era un pilota di riserva e Frank Borman un membro dell'equipaggio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">William Anders era un pilota di caccia entrato a far parte della NASA nel 1963. Ha fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8, insieme a Frank Borman e al pilota di riserva Buzz Aldrin.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Nel 1963 William Anders fu scelto dalla NASA per far parte dell'equipaggio dell'Apollo 8, insieme a Frank Borman. Si era precedentemente addestrato come pilota di caccia e fu affiancato in missione dal pilota di riserva Buzz Aldrin.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id88" shape="(X (X) (X) (X (X) (X) (X)))" shape_type="mixed" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
        <otriple>William_Anders | timeInSpace | &quot;8820.0&quot;^^&lt;http://dbpedia.org/datatype/minute&gt;</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crew2Up | Buzz_Aldrin</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | crewMembers | Frank_Borman</otriple>
        <otriple>William_Anders | years | 1976</otriple>
        <otriple>Apollo_8 | operator | NASA</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | timeInSpace | &quot;8820.0&quot;(minutes)</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | backupPilot | Buzz_Aldrin</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | crewMembers | Frank_Borman</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | servedAsChiefOfTheAstronautOfficeIn | 1976</mtriple>
        <mtriple>Apollo_8 | operator | NASA</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">Apollo 8 was operated by NASA and had the following crew: William Anders who served as Chief of the Astronaut Office in 1976 and spent 8820 minutes in space; Buzz Aldrin who was a backup pilot and Frank Borman who was a crew member.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">William Anders served as a crew member of Apollo 8 and as Chief of the Astronaut Office in 1976. He walked in space for 8820 minutes. Buzz Aldrin was the backup pilot and Frank Borman a crew member. Apollo 8 was operated by NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">Frank Borman and William Anders served as past of NASA's Apollo 8 crew. Anders served as Chief of the Astronaut Office in 1976 and spend 8820.0 minutes in space. Buzz Aldrin was an Apollo 8 backup pilot.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'Apollo 8 è stato gestito dalla NASA e aveva il seguente equipaggio: William Anders, che nel 1976 ricoprì il ruolo di Capo dell'Ufficio Astronauti e trascorse 8820 minuti nello spazio; Buzz Aldrin, che era un pilota di riserva e Frank Borman, che era un membro dell'equipaggio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">William Anders è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 e capo dell'Ufficio astronauti nel 1976. Ha camminato nello spazio per 8820 minuti. Buzz Aldrin era il pilota di riserva e Frank Borman un membro dell'equipaggio. L'Apollo 8 è stato gestito dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">Frank Borman e William Anders hanno fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8 della NASA. Anders è stato capo dell'Ufficio astronauti nel 1976 e ha trascorso 8820,0 minuti nello spazio. Buzz Aldrin è stato pilota di riserva dell'Apollo 8.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'Apollo 8 è stato gestito dalla NASA e aveva il seguente equipaggio: William Anders, che nel 1976 ricoprì il ruolo di Capo dell'Ufficio Astronauti e trascorse 8820 minuti nello spazio; Buzz Aldrin, che era un pilota di riserva e Frank Borman, che era un membro dell'equipaggio.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">William Anders è stato membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 e capo dell'Ufficio astronauti nel 1976. Ha camminato nello spazio per 8820 minuti. Buzz Aldrin era il pilota di riserva e Frank Borman un membro dell'equipaggio. L'Apollo 8 è stato gestito dalla NASA.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">Frank Borman e William Anders hanno fatto parte dell'equipaggio dell'Apollo 8 della NASA. Anders è stato capo dell'Ufficio astronauti nel 1976 e ha trascorso 8820,0 minuti nello spazio. Buzz Aldrin è stato pilota di riserva dell'Apollo 8.</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id89" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | selection | 1963</otriple>
        <otriple>William_Anders | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</otriple>
        <otriple>William_Anders | mission | Apollo_8</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | mission | Apollo_8</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">The United States fighter pilot William Anders was born in British Hong Kong on the 17th of October, 1933. In 1963, he was chosen by NASA and became a crew member on Apollo 8.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="en">Despite being born in British Hong Kong, Williams Anders was a United States national. His birth date is October 17th, 1933. In 1963, he was chosen by NASA and served as a fighter pilot and crew member on Apollo 8.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="en">American William Anders (born on October 17, 1933 in British Hong Kong) joined NASA in 1963 as a Fighter pilot and as a crew member on Apollo 8 .</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">Il pilota di caccia statunitense William Anders è nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933. Nel 1963 venne scelto dalla NASA e divenne membro dell'equipaggio dell'Apollo 8.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it">Nonostante sia nato nella Hong Kong britannica, Williams Anders aveva la cittadinanza degli Stati Uniti. La sua data di nascita è il 17 ottobre 1933. Nel 1963 fu scelto dalla NASA e prestò servizio come pilota di caccia e membro dell'equipaggio dell'Apollo 8.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it">L'americano William Anders (nato il 17 ottobre 1933 nella britannica Hong Kong) è entrato a far parte della NASA nel 1963 come pilota di caccia e come membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 .</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">Il pilota di caccia statunitense William Anders è nato nella britannica Hong Kong il 17 ottobre 1933. Nel 1963 venne scelto dalla NASA e divenne membro dell'equipaggio dell'Apollo 8.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id2" lang="it-PE" isPE="False">Nonostante sia nato nella Hong Kong britannica, Williams Anders aveva la cittadinanza degli Stati Uniti. La sua data di nascita è il 17 ottobre 1933. Nel 1963 fu scelto dalla NASA e prestò servizio come pilota di caccia e membro dell'equipaggio dell'Apollo 8.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id3" lang="it-PE" isPE="False">L'americano William Anders (nato il 17 ottobre 1933 nella britannica Hong Kong) è entrato a far parte della NASA nel 1963 come pilota di caccia e come membro dell'equipaggio dell'Apollo 8 .</lex>
    </entry>
    <entry category="Astronaut" eid="Id90" shape="(X (X) (X) (X) (X) (X) (X))" shape_type="sibling" size="6">
      <originaltripleset>
        <otriple>William_Anders | selection | 1963</otriple>
        <otriple>William_Anders | nationality | United_States</otriple>
        <otriple>William_Anders | status | &quot;Retired&quot;@en</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;^^xsd:date</otriple>
        <otriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</otriple>
        <otriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</otriple>
      </originaltripleset>
      <modifiedtripleset>
        <mtriple>William_Anders | selectedByNasa | 1963</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | nationality | United_States</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | status | &quot;Retired&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthDate | &quot;1933-10-17&quot;</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | occupation | Fighter_pilot</mtriple>
        <mtriple>William_Anders | birthPlace | British_Hong_Kong</mtriple>
      </modifiedtripleset>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="en">American William Anders was born on October 17th 1933 in British Hong Kong. He joined NASA in 1963 where he worked as a fighter pilot before he retired.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it">L'americano William Anders è nato il 17 ottobre 1933 nella britannica Hong Kong. È entrato a far parte della NASA nel 1963, dove ha lavorato come pilota di caccia prima di andare in pensione.</lex>
      <lex comment="good" lid="Id1" lang="it-PE" isPE="False">L'americano William Anders è nato il 17 ottobre 1933 nella britannica Hong Kong. È entrato a far parte della NASA nel 1963, dove ha lavorato come pilota di caccia prima di andare in pensione.</lex>
    </entry>
  </entries>
</benchmark>